<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>La despensa salada on Elena en su salsa</title>
    <link>https://elenaensusalsa.com/despensa-salada.html</link>
    <description>Recent content in La despensa salada on Elena en su salsa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Apr 2018 22:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://elenaensusalsa.com/despensa-salada/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Empanada fácil de atún</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/empanada-facil-de-atun/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Apr 2018 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/empanada-facil-de-atun/</guid>
      <description>Una empanada de atún siempre queda bien, tanto para una cena entre amigos o un entrante de domingo, como hemos hecho en la comida familiar de hoy. Los ingredientes, en este caso, están sacados de Mercadona y dan un resultado bastante aceptable, a mí me encanta esta empanada fácil de atún, ¿Y a tí?                         Ingredientes para una empanada fácil de atún:  1 paquete de masa de hojaldre de Mercadona (fresca) que vienen dos rollos juntos, ya que la haremos cuadrada y grandecita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ensalada de quinoa y falafel ¡Dieta irresistible!</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/ensalada-de-quinoa-y-falafel/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 14:33:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/ensalada-de-quinoa-y-falafel/</guid>
      <description>¡Hola a tod@s! Imagino que muchos de vosotr@s estaréis a dieta o tratando de cuidaros un poco más de cara al verano. Ese es mi caso también! Hace dos meses comencé una dieta y mi doctora, una dietista de pro, me propuso este plato, ensalada de quinoa y falafel, como plato único en una comida de la semana. Es cierto que el plato real no incluye el falafel, pero yo lo agregué sabiendo que tenía toda la tarde para quemarlo y, sinceramente, es una delicia estar a dieta y zamparse delicias de este tipo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paella rápida para dos</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/paella-rapida-para-dos/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 16:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/paella-rapida-para-dos/</guid>
      <description>Después de una mañana playera teníamos ganas de comernos una paellita, pero dadas las horas no podíamos regalarnos demasiado así que la hicimos de esta manera que os digo y en media horita aproximadamente estaba hecha y tan rica. Os presento esta paella rápida para dos que se ha convertido en mi receta estrella del blog. Ingredientes para una paella para dos  1 tomate bien rojo pelado. 1 pimiento verde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pasta de surimi o Tallarimis</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/pasta-de-surimi/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2016 19:59:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/pasta-de-surimi/</guid>
      <description>Pasta de surimi, o como lo encontraremos en el súper, &amp;#8220;Tallarimis&amp;#8221;. Os presento, en esta ocasión una receta saludable, que parece pasta pero que no lo es, que hará las delicias de niños y mayores. A mí me encanta tanto en ensalada, como en plato caliente, y éste es un ejemplo de ello. Ah por cierto, no tiene ni gluten ni lactosa. ¿Os animáis?
Pasta de surimi  Ingredientes para dos de una deliciosa Pasta de Surimi  2 bandejas (un pack) de Tallarimis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Huevos rotos con tomate y queso feta</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/huevos-rotos-con-tomate-y-queso-feta/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2016 17:52:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/huevos-rotos-con-tomate-y-queso-feta/</guid>
      <description>Este plato es una receta griega cuya receta me ha pasado mi prima Mª José, que ha asistido en Granada a un curso de cocina griega. El plato se llama Huevos rotos con tomate y queso feta al aroma de orégano. El nombre original es Kayanás. Ha salido un plato delicioso y lo hemos acompañado de una pechuga a la plancha. ¡Muy recomendable! Ingredientes para 3&amp;frasl;4 personas de huevos rotos con tomate y queso feta  5 tomates 175 ml de aceite oliva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brócoli al vapor con patata y jamón</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/brocoli-al-vapor-con-patata-y-jamon/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2016 19:53:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/brocoli-al-vapor-con-patata-y-jamon/</guid>
      <description>Tengo que decir que comer brócoli no es mi pasión, no sé si os pasará a vosotr@s, pero lo como por sus beneficios para nuestro cuerpo. Además de sus vitaminas y su carácter antioxidante, el brócoli ayuda a disminuir el riesgo de padecer algunos tipos de cáncer. Mejor al vapor que cocido, os recomiendo esta receta que me hace saborearlo con más ganas. Para esta receta me he ayudado de la vaporera doble de Lékué, que ya es un básico en mi cocina y que os recomiendo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ensaladilla rusa de Marisa</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/ensaladilla-rusa-de-marisa/</link>
      <pubDate>Sun, 22 May 2016 10:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/ensaladilla-rusa-de-marisa/</guid>
      <description>Me sabe tan tan bien este plato, que después de un día de playa precioso… me ha parecido lo mejor que podía comer, sencillamente delicioso y sobre todo, casero…porque la ensaladilla si está hecha así, como ésta, mucho mejor. Merece la pena 100%. Os presento la Ensaladilla rusa de Marisa, una excelente cocinera y persona 🙂
Esta, junto con la Ensaladilla rusa casera de mi madre, son las mejores que he comido en mi vida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alcachofas con Jamón</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/alcachofas-con-jamon/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Apr 2016 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/alcachofas-con-jamon/</guid>
      <description>Sí, lo reconozco, las fotos no hacen honor a este plato tan saludable y maravilloso y es que las alcachofas no resultan muy fotogénicas y menos en este mix con patata y jamón serrano… pero están deliciosas, son sanas y me encantan!! Os presento una estupenda receta de alcachofas con jamón y patatas.

Ingredientes para 3 de alcachofas con jamón:  2k alcachofas una patata grande un huevo duro jamón serrano, al gusto sal, aceite de oliva, agua.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ensalada de lata</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/ensalada-de-lata/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Apr 2016 15:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/ensalada-de-lata/</guid>
      <description>Ya está llegando el buen tiempo, y con él las mil y una ensaladas que podemos comer tan frescas, ricas y variadas. No hay nada como echarle imaginación! Esta ensalada la hace mi madre y también la hacía la abuela hace muchos años. Le he puesto al nombre Ensalada de lata porque la base está hecha con tomates enteros de lata. Queda muy jugosa, suelta bastante jugo y podemos agregarle lo que más nos guste, qué rica está!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nachos con carne picada</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/nachos-con-carne-picada/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Mar 2016 19:16:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/nachos-con-carne-picada/</guid>
      <description>En mi blog tenéis varias recetas de nachos pero definitivamente y por ahora, estos son los mejores que he probado. Los hace mi churri con mucho amor y, por una vez, el tío se queda con todo el poderío en la cocina. Os presento esta estupenda receta de Nachos con carne picada.
Receta de Nachos con carne picada para dos o para varios (si ponéis más cositas para picar)  1 bolsa de nachos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lentejas con verduras</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/lentejas-con-verduras/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Feb 2016 20:27:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/lentejas-con-verduras/</guid>
      <description>Hay recetas de cuchara que parecen que sólo pueden ser hechas por las madres y a menudo nos creemos que tienen mucha dificultad. Esto es lo que me pasó a mí con las lentejas, lo veía complicadísimo, pero ésta es una receta muy fácil de hacer y de un sabor extraordinaria. Muy sana además. Os dejo con esta receta de lentejas con verduras y ya me contaréis. Y por cierto, hay una cosa curiosa que me pasa con las lentejas, y es que me gusta comerlas con un trocitos de queso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coca de verduras</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/coca-de-verduras/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2016 20:38:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/coca-de-verduras/</guid>
      <description>Hoy os presento una receta que llamamos coca de verduras, sana, saludable, deliciosa. Hecha por una gran madre (cómo no) y con mucho amor. La probé en casa de Susana y he de decir que estaba buenísima y es muy fácil de hacer. ¿Os animáis?
Ingredientes para una coca de verduras para 4&amp;frasl;6 personas (si es un entrante o para picar un trocito) Masa {.gmail_default} 200 cc de agua  50 cc de aceite de oliva virgen extra  1&amp;frasl;2 sobre de levadura  400 gr de harina ( Susana ha utilizado de espelta)  una pizca de sal  Oregano</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Macarrones con carne, jamón y chorizo</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/macarrones-con-carne/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2016 22:03:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/macarrones-con-carne/</guid>
      <description>Podríamos decir que preparar unos macarrones no tiene ningún misterio pero darles un toque por encima de lo especial, tiene su dificultad. Estos macarrones con carne, jamón y chorizo acompañados de un buen tomate y mucho amor, te dejarán con un muy buen sabor de boca.
Ingredientes para 3&amp;frasl;4 personas para unos macarrones con carne, jamón y chorizo:  Macarrones, casi un paquete de mercadona (3&amp;frasl;4) de los que no son super grandes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lasaña de atún deliciosa</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/lasana-de-atun-deliciosa/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2016 19:55:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/lasana-de-atun-deliciosa/</guid>
      <description>Una lasaña de atún deliciosa, inspirada en la receta de Mercado calabajio, y en la que el atún en escabeche es el protagonista. En este caso, la salsa bechamel que utilicé fue comprada, para ir más rápido. Es un plato que, si haces de más, puedes congelarlo sin problema y está buenísimo.
Ingredientes para 4 personas de esta lasaña de atún deliciosa: 10 placas de lasaña (yo utilicé precocidas, pero cómo queráis, la receta original las usaba sin precocer).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ensalada de pasta con gulas</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/ensalada-de-pasta-con-gulas/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jan 2016 16:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/ensalada-de-pasta-con-gulas/</guid>
      <description>Las ensaladas de pasta dan mucho juego y lo bueno es que las puedes comer como quieras, a la hora que quieras y con cualquier ingrediente que más te guste. ¡Imaginación al poder! Ésta tiene un punto muy chic 🙂 ya que lleva gambas, gulas y otras delicias. La llamaremos ensalada de pasta con gulas, a ver si os gusta (es receta de Marisa, una cocinera excelente).

Ingredientes para 5 personas de una ensalada de pasta con gulas:   Medio kilo de pasta, en este caso utilizamos margaritas Tomates cherry Cebolla (un cuarto) que no pique Palitos de cangrejo Aceitunas sabor anchoa Pimienta negra y sal Gulas al ajillo (usamos de lata y con 3 latas será suficiente) Gamba fresca Opcionalmente queso fresco (En este caso no llevaba) Aceite de oliva y otros condimentos que uséis para aliñar  Lo primero es cocer la pasta en abundante agua y sal tal como indica el fabricante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tortilla de patatas (con truco)</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/tortilla-de-patatas-con-truco/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2016 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/tortilla-de-patatas-con-truco/</guid>
      <description>Aparentemente estamos ante una receta obvia, tan clásica y sencilla que a priori no aporta mucho a los amantes de la cocina. Con mil variantes, acepta casi cualquier ingrediente…. pro no todo el mundo sabe hacer una tortilla de patatas en condiciones, en su punto, rica en sabor y textura….
Esta es una apuesta segura y es una tortilla de patatas (con truco)! igual muchos ya lo conocéis… me decís el vuestro?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recetas fáciles para Fin de año</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/recetas-faciles-para-fin-de-ano/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2015 10:20:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/recetas-faciles-para-fin-de-ano/</guid>
      <description>Me encantaría desearos a todos los seguidores de mi blog un ¡Feliz Año Nuevo 2016! y si aún no sabes qué cocinar esta noche, te propongo unas recetas fáciles para fin de año recopiladas del blog y que, cómo ya sabéis, son fáciles de hacer y son platos que están divinos. ¡Que seáis muy muy felices!
Lista de Recetas fáciles para acabar el 2015 Mejillones Bisalsa Vistosos y espectaculares, estos mejillones me pirran.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bacalao con tomate casero</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/bacalao-con-tomate/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Dec 2015 19:08:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/bacalao-con-tomate/</guid>
      <description>El bacalao nos permite realizar unas recetas estupendas y variadas, gratinado al horno, rebozado, con tomate&amp;#8230; y siempre queda bien. Es un pescado blanco con bajo con bajo contenido en grasa que nos aporta bastantes nutrientes, vitaminas y minerales. Espero que os guste esta receta de Bacalao con tomate que hemos hecho en casa de mi madre.
Ingredientes para un plato de Bacalao con tomate para 4:  2 kilos tomates rojos maduros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Canelones de Navidad</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/canelones-de-navidad/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Dec 2015 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/canelones-de-navidad/</guid>
      <description>Recetas de canelones hay muchas, pero de todas las que he probado hasta ahora, sin duda ésta es la mejor con diferencia! Esta receta es de Marisa, de quién ya he publicado algún que otro plato. Los canelones de navidad son algo más elaborados que los Canelones Exprés y más ricos aún. Y además os solucionan una comida familiar y navideña. Un plato de auténtico lujo!

Ingredientes para cinco personas  Medio kilo de carne picada de pavo (contramuslo).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zanahorias con soja</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/zanahorias-con-soja/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Oct 2015 20:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/zanahorias-con-soja/</guid>
      <description>Aquí os traigo Zanahorias con soja! Otro plato sencillo y exquisito, no os quejaréis! Fácil, sano y rápido! Qué más se puede pedir?
Hace unos meses asistí a un curso de comida vegetariana en el Instituto Roger de Llúria de Barcelona y nos tocó cocinar diversos alimentos y productos ecológicos. No estuvo nada mal, compañeros estupendos y recetas saludables y ricas como ésta que os presento. Y es que las Zanahorias con soja las preparo últimamente en las cenas, como plato que acompañe a una carne o un pescado, pero son tan ricas por sí mismas que sirven como plato de picoteo individual.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pollo al curry</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/pollo-al-curry/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Aug 2015 21:38:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/pollo-al-curry/</guid>
      <description>Esta receta se la debo a mi compañera y amiga María, así que se la dedico deseándole lo mejor en esta etapa nueva que está comenzando en su vida. ¡ Gracias María por compartirla!
Ingredientes para 2 1 ajo y 1 cebolla  Sal, pimienta negra, cúrcuma (voluntaria), curry, comino molido y sal. Aceite de oliva.  Leche de coco (suele venir en lata).  Pechuga de pollo (usé una bandeja fileteada).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fajitas de pollo</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/fajitas-de-pollo-2/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Aug 2015 20:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/fajitas-de-pollo-2/</guid>
      <description>Hoy sábado nos hemos decantado por hacernos unas riquísimas Fajitas de pollo, ya que hacía tiempo que no las comíamos y resultan facilísimas de hacer. No tienen ningún secreto como podréis imaginar. La cosa está en que a mí el trío de cebolla, pimiento verde y champiñón me encanta y casi siempre van unidos en mis recetas.

Ingredientes para dos personas  (Nos hemos comido tres fajitas cada uno, sí, una barbaridad pero qué ricas estaban)  6 tortitas de maíz o trigo especiales para fajitas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arroz a la cubana</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/arroz-a-la-cubana/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 18:44:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/arroz-a-la-cubana/</guid>
      <description>Creo que este plato tan rico es típico de madre&amp;#8230; pero no sé por qué mi madre no suele prepararlo. Prepara unas paellas y arroces estupendos pero nunca me ha hecho arroz a la cubana, con lo rico que está&amp;#8230; por lo tanto he de reconocer que esta es la primera vez que lo he hecho (de tal palo, tal astilla) 🙂
Ingredientes para 2  Arroz para dos ( un puñado abundante de la mano uso yo como medida).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pizza Saturday Night (masa Buitoni)</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/pizza-saturday-night-masa-buitoni/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Aug 2015 21:48:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/pizza-saturday-night-masa-buitoni/</guid>
      <description>Esta pizza está hecha con la masa Buitoni rectangular maxi, para mí de las mejores sin duda de las que hay en el mercado. A menudo, el sábado repetimos esta cena para dos deliciosa y contundente y no quería dejar de compartirla con vosotros.
Ingredientes para esta estupenda pizza de masa Buitoni  Masa pizza Buitoni rectangular Mitad de pizza 1: una lata de atún, aceitunas sin hueso, bacon troceado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migas</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/migas/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jul 2015 22:16:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/migas/</guid>
      <description>Con esta receta participo en el concurso de Acquajet Cocina y Agua a los que agradezco el envío a casa de 19 litros de agua de la mejor de las aguas procedente del Manantial d&amp;#8217;Aiguaneu.
Pensaba y pensaba cuántas recetas conocemos en las que el agua es ingrediente imprescindible y en la que su calidad puede influir en el resultado final. Después de mucho pensar me he decidido por una receta clásica de mi tierra, unas buenas migas, que por qué no, pueden ser sanas y fuente de energía en estos meses de verano en los que el calor nos hace sentir por los suelos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boquerones con ajo y perejil ¡Delicias del mar!</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/boquerones-con-ajo-y-perejil/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 19:01:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/boquerones-con-ajo-y-perejil/</guid>
      <description>Recuerdo a menudo los boquerones en vinagre que prepara mi madre, lo blanquitos que le quedan con un chorrito de limón y lo buenos que están una vez aliñados. Bien, he conseguido una receta casi idéntica pero mucho más fácil de hacer, como siempre. No me gusta complicarme ni complicaros demasiado así que aquí la tenemos. Os presento los boquerones con ajo y perejil.

Ingredientes para unos boquerones con ajo y perejil   Una bandeja de boquerones limpios en vinagre de Mercadona.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ensaladilla rusa de Mama</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/ensaladilla-rusa-de-mama/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Mar 2015 12:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/ensaladilla-rusa-de-mama/</guid>
      <description>Plato típico y original de nuestro país, las he probado de mil maneras, con más o menos ingredientes, de diferentes texturas y colores pero me quedo con esta receta sencilla y sabrosa y, cómo no, hecha por mi madre (por ello la he llamado en su honor ensaladilla rusa de mamá. Os recomiendo de corazón que hagáis esta ensaladilla rusa, está riquísima y fijaos en el truco!!!!!! 
Ingredientes para 4-6 personas de Ensaladilla rusa de mamá  6-8 patatas medianas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arroz tres delicias (a mi estilo)</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/arroz-tres-delicias-a-mi-estilo/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2015 06:00:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/arroz-tres-delicias-a-mi-estilo/</guid>
      <description>Cuando no sabes qué hacerte de tupper para el próximo día de trabajo, este arroz tres delicias te hace un apaño muy salao y puedes ponerle, como he hecho yo, cualquier ingrediente que te guste. La mejor receta de arroz tres delicias (mejor dicho, Mil delicias) la conocí a través de una persona estupenda, Marisa, de la que tengo publicada su receta: Arroz mil delicias y que os invito a preparar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tortilla de Macarrones</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/tortilla-de-macarrones/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2015 14:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/tortilla-de-macarrones/</guid>
      <description>¡Mamá, esta receta de tortilla de macarrones te la debo a tí! Tan fácil y tan rica al mismo tiempo! En casa, esperabas con muchas ganas comer macarrones y al día siguiente o al otro, repetir con esta tortilla para aprovechar los restos de una macarronada abundante. Desde luego una auténtica exquisitez. Además, es diferente a comerse un plato recalentado de pasta del día anterior que suele quedar super seco. De esta forma, queda la pasta jugosa y se consigue un plato de excelente sabor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delicioso Hummus Oriental</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/hummus/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2015 13:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/hummus/</guid>
      <description>Después de probar este Delicioso Hummus Oriental en diversos restaurantes, y saberme a gloria, el viernes en la oficina decidí que si era tan fácil, merecía la pena probar a hacerlo en casa. Lo hice de acompañamiento de unas butifarras de La Garriga rellenas de champiñones y esta mezcla oriental-catalana quedó deliciosa. Sale realmente bueno, a todo el mundo le gusta así que venga, animaos! Como sabéis, el Delicioso Hummus Oriental es un plato típico de oriente medio y varía en ingredientes según el país.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Espaguetis con salsa Philadelphia</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/espaguetis-con-salsa-philadelphia/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2015 21:41:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/espaguetis-con-salsa-philadelphia/</guid>
      <description>Los espaguetis con salsa philadelphia es una receta muy sencilla, y de las más vistas en mi blog, en la que hemos usado espaguetis vegetales. Pero podéis usar la pasta que más os guste o tengáis a mano.

Preparación de los espaguetis con salsa philadelphia Ingredientes para 4 o 5 personas  Medio kilo de espaguetis vegetales Una tarrina de queso philadelphia de las grandes Sal, agua y aceite de oliva 150 gramos de jamón serrano 3 yemas de huevo 1 chorrito de leche  Ponemos a cocer la pasta en agua salada tal como indica el fabricante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Judías verdes con patatas</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/judias-verdes-con-patatas/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2015 20:24:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/judias-verdes-con-patatas/</guid>
      <description>Hemos empezado la semana con un plato sano donde los haya, judías verdes con patatas (o como diría mi madre, habichuelas verdes). Son fáciles de hacer, lo único que se hace más tedioso es limpiar la judía pero lo podemos hacer incluso un día antes, cocerlas y acabar el plato con las patatas al día siguiente. El truco es dejarlas jugosas, con su caldito, su toque adecuado de sal y un buen aliño ya que sino nos resultará un tanto soso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobrasada vegetal</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/sobrasada-vegetal/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2015 22:48:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/sobrasada-vegetal/</guid>
      <description>&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
Sobrasada vegetal! Menudo nombre, sorprende verdad? Pues mi compañero Pablo, cocinillas de la oficina (otro más!), me ha dejado boquiabierta con esta especie de paté de tomate seco con un toque picantón que, encima de un pan caliente, augura una buena cena o una tapita antes de comer. Yo me lo comí con unos trocitos de queso por encima, ¡qué rico! y lo mejor, se trata de una sencilla súper fácil de hacer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nachos con bacon</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/nachos-con-bacon/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2015 21:53:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/nachos-con-bacon/</guid>
      <description>Estos nachos nos los recomendó un buen compañero de trabajo, Raúl, a quien le agradecemos su aportación y esta receta tan rica! Tengo la sensación de que los nachos siempre van asociados a reuniones de amigos, meriendas de picoteo con compañeros de trabajo, cenitas improvisadas de pareja o noches futboleras&amp;#8230; pero siempre en buena compañía ¿verdad?
Hoy que es sábado es un día excelente para preparar una cenita de picoteo y prepararlos muy rápidamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pizzas Mercadona Tuneadas: Ibérica y campesina</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/pizzas-mercadona-tuneadas/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2014 19:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/pizzas-mercadona-tuneadas/</guid>
      <description>Desde Mayo no escribía en mi blog y, sinceramente, me da pena tenerlo aquí, sin renovarlo, con las ilusiones con las que lo empecé en 2010. Es cierto que este blog es un espejo fiel de cómo me siento, como está yendo mi vida. Ha habido cambios, momentos duros de los que he aprendido mucho y esperanzas que están llegando a mi vida. Es por ello, que hoy, unos meses más tarde aquí estoy, compartiendo con vosotros una receta muy práctica de pizzas mercadona tuneadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nachos con maíz y cebolla</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/nachos/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2014 16:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/nachos/</guid>
      <description>Ya sea para un fin de semana futbolero, una cena entre amigos o para celebrar cualquier cosa que nos depare el día o la vida, unos nachos y una buena cerveza, como mi querida Alhambra, animan el alma a cualquier mortal… Así que si no tenemos nada que celebrar, inventémoslo!
Nachos para dos:
 Una bolsa de nachos Tomates cherries (8) o normales Maíz Queso mozzarella rallado (1 bolsa) Cebolla (media)  Estos nachos van al horno así que colocadlos en bandeja o bol que aguante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ensalada de patata cocida</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/ensalada-de-patata-cocida/</link>
      <pubDate>Sun, 18 May 2014 16:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/ensalada-de-patata-cocida/</guid>
      <description>Hola salseros del mundo entero! Mientras llega el ansiado verano y pasamos por esta primavera que no se aclara, podemos ir preparando las maravillosas y sanas ensaladas, cada una especial y adaptable al gusto de cada uno. Esta es súper nutritiva y rica. Las patatas rebajan la presión arterial y tienen pocas calorías si se toman cocidas. Además, y como curiosidad, la patata es el segundo alimento más consumido en el mundo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tortilla de calabacín, berenjena, cebolla y pimiento verde</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/tortilla-de-calabacin-berenjena-cebolla-y-pimiento-verde/</link>
      <pubDate>Sun, 11 May 2014 19:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/tortilla-de-calabacin-berenjena-cebolla-y-pimiento-verde/</guid>
      <description>Saludos amigos y amigas! Hoy os propongo una tortilla de verduras que está realmente exquisita, no pongáis excusa a la hora de impresionar a vuestros amores, amigos o familia. Os aseguro que quedarán encantados!  Ingredientes para 2 personas:   4 huevos  1 pimiento verde y 1 cebolla  Medio calabacín y media berenjena, sin pelar.  Sal, aceite de oliva, ajo molido (opcional).   Cortamos en trozos pequeños, la cebolla y el pimiento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Patatas gajo con huevos y jamón</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/patatas-gajo-con-huevos-y-jamon/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Apr 2014 19:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/patatas-gajo-con-huevos-y-jamon/</guid>
      <description>Sí, lo reconozco, me pasé comiendo este plato ayer y casi reviento. Estaba super bueno y había visto diferentes formas de hacer este tipo de patatas gajo (no sé si las mías tenían exactamente esa forma) y me puse con ello. Salieron estupendas!  Ingredientes para 2:   Patatas, 2 o 3 por persona si no son muy grandes.  Sal, aceite de oliva, harina de freir ( usé tempura, dos cucharadas soperas por cada dos patatas)  Especias, aquí se admite lo que tengáis, en este caso usé: ajo molido, cebolla molida, perejil, orégano, pimentón picante, sal y pimienta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seitán rebozado en salsa de tomate</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/seitan-rebozado-en-salsa-de-tomate/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2014 17:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/seitan-rebozado-en-salsa-de-tomate/</guid>
      <description>Hoy os traigo otra receta sana, y he de decir que ha sido una experiencia altamente satisfactoria con el seitán, que no hubiera cambiado por ninguna carne del mundo (al menos en este caso).
Probadla y me contáis!
Ingredientes  Seitán, yo usé aproximadamente la cantidad que viene en el tarro de cristal. Pan rallado, con ajo y perejil. Aceite de oliva. 1 huevo. Tomate natural triturado. Azúcar. Vino blanco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Patatas asadas con guarnición</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/patatas-asadas-con-guarnicion/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2014 20:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/patatas-asadas-con-guarnicion/</guid>
      <description>Para cenar, y con este frío que no acaba de irse, he preparado unas deliciosas patatas asadas en el horno. Son muy fáciles de hacer y para el relleno, cada uno puedo ponerle imaginación y añadir cualquier ingrediente que tenga en la nevera. Están tan ricas… que si las queréis solo con aceite de oliva, sal y pimienta, pues están igual de buenas.  Ingredientes:   Patatas, las que queráis según comensales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Espaguetis con Seitán</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/espaguetis-con-seitan/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2014 12:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/espaguetis-con-seitan/</guid>
      <description>Hoy os traigo una receta un tanto especial, ya que estos maravillosos espaguetis no están hechos con la típica carne picada de mamá, sino con seitán! os aseguro que si mi madre viera esta cosa recién sacada del bote lo que menos pensaría es que es comestible, hasta yo misma lo pensé en su día.
Utilizado por dietas vegetariana fundamentalmente, el seitán es un producto a base de gluten de trigo,que sustituye a la carne animal por su alto contenido en proteínas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noodles Express</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/noodles-expres/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2013 16:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/noodles-expres/</guid>
      <description>Hola salser@s! Hoy domingo he abierto un paquete de noodles o, lo que es lo mismo, fideos chinos con huevo, y me he inventado una receta sencilla, rápida y bastante buena. La he bautizado como noodles express. La marca de los fideos es Soubry y la he encontrado en un supermercado normal. Venían tres placas de fideos y he puesto 2 a cocer (demasiado),con una de ellas había más que suficiente ya que han sobrado bastantes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pizza de atún deliciosa y fácil</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/pizza-de-atun-deliciosa-y-facil/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2013 11:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/pizza-de-atun-deliciosa-y-facil/</guid>
      <description>&amp;nbsp;

Escribí mi último post hace más de tres meses y me prometí que, pasara lo que pasara, seguiría escribiendo en el blog. No lo he hecho hasta hoy, y me da pena, porque realmente me aporta mucho y me permite estar conectada con todos los que me leen, y por qué no decirlo, con el mundo. Este blog surgió de un momento de cambio en mi vida, quién sabe si en estos momentos de mi vida en los que me siento un poco perdida, puede resurgir con fuerza, y con vuestro apoyo seguro que es posible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arroz con marisco de mamá</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/arroz-con-marisco-de-mama/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Apr 2013 20:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/arroz-con-marisco-de-mama/</guid>
      <description>Os tengo abandonados mis lectores salseros! Retomo con energía el blog después de la Semana Santa, donde he disfrutado en mi tierra de los mimos de la familia y de los platos tan ricos que prepara mi madre. En esta ocasión se trata de un arroz con marisco, que no queda ni seco ni caldoso, en su punto y excelente de sabor y fácil de hacer. Venga, quién se anima a prepararlo?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ternera a la jardinera</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/ternera-a-la-jardinera/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2012 10:09:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/ternera-a-la-jardinera/</guid>
      <description>Otro planto sencillo, que requerirá básicamente de una carne de calidad, ideal con unas patatas fritas de acompañamiento y un buen trozo de pan. El mojoteo, en este caso, es necesario… Ingredientes para 5 personas:  1kilo de ternera de aguja fileteada  Aceite de oliva, harina (dos cucharadas soperas), sal.  Brandy, (3/4 de taza café).  3 Zanahorias, cebolla (un cuarto), guisantes (un bote pequeño)   Primeramente, pasamos los filetes por la harina (que tendremos en un planto llano grande) y sacudimos bien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tortilla de cebolla caramelizada, manzana y foie</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/tortilla-de-cebolla-caramelizada-manzana-y-foie/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Sep 2012 17:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/tortilla-de-cebolla-caramelizada-manzana-y-foie/</guid>
      <description>Una dulzona tortilla para degustar entre cuatro amigos un sábado noche… La cena estaba compuesta de unas gambas al ajillo y unas almejas al vapor de entrantes, una pizza cuatro quesos y esta tortilla tan original. Él sabor de esta tortilla en sí es super suave, dulce y nada empachosa. Para ser la primera vez vez, me salió buena aunque creo que con un poquito más de foie hubiera destacado más la gama de sabores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gambas al ajillo</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/gambas-al-ajillo/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Aug 2012 15:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/gambas-al-ajillo/</guid>
      <description>Antes de hacer esta receta, mirad bien si tenéis pan, porque la salsita que se genera es impresionante y tan importante es tener los ingredientes como un buen trozo de pan a mano para el mojeteo posterior. La receta es sencilla y rápida de hacer, pero os recomiendo hacerla varias veces modificando cantidades para ver cómo os gusta más… veréis que enseguida le cogéis el truquillo! Como trucos, os recomiendo utilizar cazuela de barro, o sino algún recipiente pequeño, tipo esta mini paellera que uso yo, o incluso una sartén pequeña.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CusCus sabor primavera</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/cuscus-sabor-primavera/</link>
      <pubDate>Sun, 27 May 2012 16:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/cuscus-sabor-primavera/</guid>
      <description>Otra versión de la receta del cuscús que tengo en la despensa salada que incorpora cacahuetes…y aparte del toque tan especial que le da, contaros que he leído que los cacahuetes aportan mucho Cinc y, por tanto, comerlos nos ayuda a proteger las defensas y más en primavera que muchas veces nos sentimos flojos y decaídos. Ingredientes para 2:  150 gr de Cuscús común.  1 pimiento verde.  1 cebolla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Calamares rellenos</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/calamares-rellenos/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2012 20:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/calamares-rellenos/</guid>
      <description>Los calamares rellenos se pueden hacer de muchas formas pero esta receta es bastante sencilla y asequible. Su autora es la que pone una sonrisa en mi boca cada domingo. Gracias Marisa.
Ingredientes para 5:
 3 calamares para cada uno (pequeños) Un cuarto de gamba roja, 3 huevos duros, 3 cebollas, vino blanco y caldo de pescado (lo haremos con estos mismos ingredientes). Sal, aceite de oliva. Perejil. Agua.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conejo en salsa de almendras</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/conejo-en-salsa-de-almendras/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2012 19:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/conejo-en-salsa-de-almendras/</guid>
      <description>Animada por el éxito de mi receta de Conejo al horno con alioli, una de las más vistas de mi blog a pesar de su sencillez, me atrevo con otro plato sencillo y riquísimo cuyo protagonista es de nuevo el conejo. De esta carne magra, podemos decir que es muy baja en grasa y que resulta fácil de digerir, es apta en cualquier tipo de dieta y tiene menor contenido en colesterol que otras carnes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fajitas de pollo</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/fajitas-de-pollo/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jan 2012 21:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/fajitas-de-pollo/</guid>
      <description>Estamos en pleno invierno sí, pero en Barcelona llevamos unas semanas con un tiempo espectacular y con un sol que llega a calentar incluso… mirando esta foto pensaba que estábamos en verano pero es que en días así, cómo se disfruta una cerveza bien fresquita y si es en buena compañía y junto al mar, mucho mejor… No es que os quiera dar envidia, pero se está tan bien aquí…  Estas fajitas no tienen ningún secreto como podréis imaginar pero os dejo la receta para aquellos que las quieran probar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mejillones bisalsa</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/mejillones-bisalsa/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2011 20:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/mejillones-bisalsa/</guid>
      <description>Sólo de ver esta foto me entran ganas de picar de estos deliciosos platos y es que, no sé vosotros, pero yo disfruto más de una comida con platos variados que de un menú estrictamente planificado.  En cualquier época del año, y más ahora en Navidad, podemos disfrutar de entrantes exquisitos, fáciles de preparar, suculentos y riquísimos. En esta ocasión, os presentaré dos formas de realizar los mejillones con diferentes salsas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risotto de champiñones</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/risotto-de-champinones/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2011 15:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/risotto-de-champinones/</guid>
      <description>Con este risotto extra fácil, dejaréis a amigos, familia, pareja o invitados varios con la boca abierta! Se hace super rápido, en media hora listo! Fáciles ingredientes, textura melosa, suavidad máxima y llena bastante como plato único. A qué esperáis para probarlo?
Ingredientes para 2:
 Media cebolla. 100 g de champiñones en trocitos. Dos/tres puñados de arroz ( o la medida que cada uno utilice). Media pastilla de avecrem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Garbanzos con sabor ibérico</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/garbanzos-con-sabor-iberico/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 20:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/garbanzos-con-sabor-iberico/</guid>
      <description>Este plato que podríamos también haber denominado “Garbanzos a la zaragozana” porque cada uno lo hace como le da la gana, fue nuestro primer plato en una comida de domingo que combinamos con un segundo de chuletitas de cordero. Sano y muy muy rico, el jamón y el chorizo ibérico le dan un toque maravilloso a este plato tan saludable y apetitoso.  Ingredientes para 5 personas:   1 kilo y cuarto de garbanzos cocidos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ensalada de garbanzos</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/ensalada-de-garbanzos/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2011 20:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/ensalada-de-garbanzos/</guid>
      <description>Para los que nos gusta comer sano en verano&amp;nbsp; y para los que nos gusta más el tenedor que la cuchara, os presento una ensalada de garbanzos, fácil de hacer y todo un chute de energía para afrontar la vuelta al curro, al cole o lo que nos venga. Y para los que no lo sabéis, además del ácido fólico, proteínas y hierro que aportan, son buenísimos para el sistema nervioso, el stress y mejorar el sueño.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pisto exprés</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/pisto-expres/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2011 18:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/pisto-expres/</guid>
      <description>Os presento una nueva receta sencilla, fácil donde las haya y con un sabor extraordinario que nos soluciona una comida o cena rápidamente. Quizás no sea un pisto tradicional, pero da la talla y deja satisfechos a todo tipo de comensales.  Ingredientes 3/4 personas:   1 bote tomate frito con albahaca  Carne picada de ternera, 400gr (podéis hacerlo con cualquier otra carne picada)  1 bandeja de champiñones laminados  2 pimientos verdes, 2 ajos  Sal, pimienta y aceite de oliva     En una sartén de las que no se pegue, echamos 3 cucharadas de aceite de oliva, calentamos y agregamos los ajos bien picaditos, removiendo hasta que se doren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Albóndigas</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/albondigas/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Aug 2011 20:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/albondigas/</guid>
      <description>Ingredientes para 5 personas:
-Carne ternera picada, 3&amp;frasl;4 de kilo
-2 huevos
-2 ajos
-medio pimiento rojo natural
-medio pimiento verde
-media cebolla
-1 bote tomate triturado natural
-Pan rallado, sal
-Harina y aceite de oliva
Ponemos en un bol la carne picada y le echamos sal, un ajo muy picado y 2 huevos enteros y mezclamos todo muy bien. Agregamos 2 cucharadas soperas de pan rallado, de forma que queda la carne esponjosa para poder moldearla (también se puede echar miga de pan mojada en leche en lugar del pan rallado).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arroz mil delicias</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/arroz-tres-delicias-o-cuatro-o-cinco-o/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Aug 2011 18:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/arroz-tres-delicias-o-cuatro-o-cinco-o/</guid>
      <description>Ingredientes para 5 personas  3 puñados de arroz por persona (en este caso: arroz montsia de ensaladas) Guisantes, un bote 2 zanahorias Jamón dulce, 3 lonchas Palitos de mar, 9 (2 por persona aprox) Frankfurt/ salchichas de pollo, 2 grandes Tortilla francesa de 2 huevos Sal, laurel, ajo, pimienta y aceite.  Troceamos la zanahoria muy menuda y la hervimos junto al arroz en abundante agua con sal y 3 hojas de laurel durante unos 15-18 min, escurrimos y enfriamos echándole agua fría del grifo y reservamos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atún al estilo aragonés</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/atun-al-estilo-aragones/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jul 2011 18:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/atun-al-estilo-aragones/</guid>
      <description>También podríamos denominarlo Atún con samfaina, aunque no cumple exactamente en ingredientes con la preparación típica catalana (por ejemplo, este plato no lleva berenjena) pero debido a su creadora y su procedencia, lo hemos llamado Atún al estilo aragonés, así que os invitamos a que lo hagáis y disfrutéis desde todo el mundo de este sabor “typical spanish”.
  &amp;lt;p&amp;gt; INGREDIENTES PARA 5: &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; -3/4 kg Atún fresco en rodajas&amp;lt;br /&amp;gt;&amp;amp;#8211; Tomate natural (1 lata medio kilo, triturado), escoger uno casero&amp;lt;br /&amp;gt;&amp;amp;#8211; Aceite de oliva, sal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Patatas con gambas y almejas</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/patatas-con-gambas-y-almejas/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jul 2011 18:07:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/patatas-con-gambas-y-almejas/</guid>
      <description>En verano o en invierno, los platos de cuchara no deben faltar. Este plato es super sano, consigue de la patata su textura más harinosa, mezcla el sabor de nuestro marisco mediterráneo con el sabor típico de cualquier plato tradicional, está riquísimo y fácil de hacer. ¿Qué más se puede pedir?  Ingredientes para 5 personas de este estofado de patatas con gambas y almejas   1 tomate natural maduro 1 pimiento verde 1 cebolla grande Aceite de oliva Patatas 2 kilos, de la roja 400 gr de gamba roja de Huelva, si no la que tengáis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ensaladilla Rusa Granada-Jaén (by Elena)</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/ensaladilla-rusa-granada-jaen-by-elena/</link>
      <pubDate>Tue, 31 May 2011 20:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/ensaladilla-rusa-granada-jaen-by-elena/</guid>
      <description>Esta es una receta repetida, original de mi madre, sólo que esta vez la han hecho mis propias manos…
Gracias mamá, nadie como tú la sabe hacer tan rica!

Le he puesto este nombre porque mi madre es de un pueblo de Jaén llamado Pozo Alcón y Granada es mi tierra, y ahora ya también la de mi madre, y sinceramente no he visto en ningún otro sitio la ensaladilla rusa hecha de esta forma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fideua</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/fideua/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2011 13:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/fideua/</guid>
      <description>No sabemos si se parecerá a la original ni si el procedimiento es el adecuado, pero está deliciosa! La acompañamos con su típico alioli y no se puede decir más que “probadla”!  Ingredientes para 5 personas:  -Un paquete de fideos de 500gr del numero 2
-Caldo de pescado, aprox un litro ( puede ser de bote o bien hecho casero, como el que usamos en la receta de la paella de marisco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tarta de queso de cabra y cebolla caramelizada</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/tarta-de-queso-de-cabra-y-cebolla-caramelizada/</link>
      <pubDate>Sun, 22 May 2011 17:43:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/tarta-de-queso-de-cabra-y-cebolla-caramelizada/</guid>
      <description>Tenía una cena en casa con amigos y no sabía que preparar,aunque tenía claro que quería varios platos de picoteo… Revisando blogs descubrí el blog de Beatriz Sin salir de mi cocina, que me ha resultado altamente recomendable y de ahí saqué esta receta que me salió requetebuena (eso sí, con algún cambio)…estoy deseando hacerla de nuevo!
 Ingredientes para picoteo de 5 personas:
 &amp;nbsp;lamina de masa de hojaldre 6 cebollas 1 cucharada y media sopera de azúcar Sésamo 2 ruedas de Queso de cabra grandes 1 rama de canela rama 1 chorrito de brandi (opcional) Mantequilla</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paella de Marisco</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/paella-de-marisco/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Apr 2011 19:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/paella-de-marisco/</guid>
      <description>Paella de marisco ideal de domingo, acompañada de una buena ensalada, un picoteo de paletilla ibérica y un buen cava frío. ¡Totalmente irresistible!
 Preparación de una paella de marisco Ingredientes para 5 personas  1 litro y cuarto de caldo de pescado (si es natural mejor) Arroz para 5 (como cada uno tenga estipuladas las raciones) Ajos Tomate Pimiento verde y rojo Una sepia Un calamar. Aceite de oliva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Potaje de garbanzos con albóndigas de bacalao</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/potaje-de-garbanzos-con-albondigas-de-bacalao/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2011 18:07:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/potaje-de-garbanzos-con-albondigas-de-bacalao/</guid>
      <description>Un plato delicioso, tradicional, sano, apto para todas las épocas del año aunque muy típico de Semana Santa… Nuestra amiga Carmela de Baza nos ha regalado unas albóndigas de bacalao y hemos aprovechado para hacer este plato de cuchara rico donde los haya.  Ingredientes para 4 personas:
-Albóndigas de bacalao (entre 4&amp;frasl;6)
-Zanahoria (1), calabaza (al gusto, unos trocitos)
-Espinacas, un cubilete de las congeladas.
-1 cebolla, cabeza de ajos</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ensalada de lentejas</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/ensalada-de-lentejas/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Apr 2011 19:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/ensalada-de-lentejas/</guid>
      <description>Qué rica me salió esta ensaladita de lentejas… ahora que estoy con la dieta, se me permite comer legumbres una vez a la semana y os aseguro que fue este mi mejor bocado, mi mejor sabor de toda la semana, estaban increíbles. Os lo recomiendo sin duda. Más sano, imposible.
Ingredientes para una persona (si hacéis plato único):
-6 cucharadas de lentejas ya cocidas de bote (usé de las pequeñinas).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conejo al horno con alioli</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/conejo-al-horno-con-alioli/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Apr 2011 20:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/conejo-al-horno-con-alioli/</guid>
      <description>El conejo al horno con alioli es una receta bien sencilla de hacer y queda riquísima! Tengo que reconocer que prácticamente no había comido conejo en toda mi vida, no me preguntéis por qué, pero me imaginaba al animal tan bonito y no me entraba. Desde que vivo en Barcelona, Marisa nos deleita con este conejo al horno muchos domingos y le queda espectacular! Lo acompañamos con alioli y os aseguro que hacen la pareja perfecta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guisantes con jamón serrano</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/guisantes-con-jamon-serrano/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2011 19:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/guisantes-con-jamon-serrano/</guid>
      <description>Este plato no puede ser más fácil, y mirad qué bien queda presentado en un plato tan vistoso como éste!!
Ingredientes para 5 personas: -Un kilo y cuarto de guisantes congelados. -Jamón en tacos -2 huevos duros -Aceite oliva, 3 ajos y sal.  Primeramente hervimos los guisantes en abundante agua durante una media hora y cuando veamos que empiezan a hervir pondremos sal al gusto, escurrir y reservar. Mientras tanto, en una sartén depositamos aceite de oliva, medio vaso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Bienvenida primavera!</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/bienvenida-primavera/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2011 19:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/bienvenida-primavera/</guid>
      <description>Mañana ya es primavera, los días soleados nos empiezan a visitar con más asiduidad y las nubes nos dejan lluvias aleatorias con fuerza, empezamos a sentir la necesidad de cuidarnos, adelgazar en algunos casos, hacer más deporte y empezar a comer ensaladas y platos tan frescos como saludables…. es por ello que os hago partícipes de la cena que hemos preparado hoy, muy light y sana.  Ingredientes de la ensalada:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jamoncitos de pollo asado (en bolsa)</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/jamoncitos-de-pollo-asado-en-bolsa/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2011 17:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/jamoncitos-de-pollo-asado-en-bolsa/</guid>
      <description>Esta receta no tiene complicación alguna, es la segunda vez que hago el pollo en las bolsas de horno que venden con aliño, y sale la carne estupenda! En concreto usé la caja que venden en Mercadona con aliño al ajo y al limón, que trae dos sobres y dos bolsas. Supongo que muchos de vosotros ya las conocéis pero si no las habéis utilizado aún, os invito a probadlo con pollo o cualquier otra carne (incluso pescado), salen muy bien hechas y con una salsita exquisita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Macarrones de la Marisa</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/macarrones-de-la-marisa/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2011 21:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/macarrones-de-la-marisa/</guid>
      <description>Muchos domingos Marisa nos deleita con sus macarrones y es que, aunque a simple vista pueda parecer un plato común y fácil, sólo ella sabe darle ese toque exquisito que nos deja a todos con la boca abierta. Será el cariño que le pone al hacerlos?

Ingredientes para hacer macarrones para 4/5 personas   Una caja de macarrones artesanos de El Pavo (caja de medio kilo). 250gr de carne de ternera picada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tortilla tres sabores</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/tortilla-tres-sabores/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Nov 2010 21:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/tortilla-tres-sabores/</guid>
      <description>&amp;#160; Silvia J. nos manda esta receta estupenda para el concurso de tapas. Ayer finalizó el plazo y recibí ésta ya por la tarde y os la actualizo hoy. Mucha suerte! &amp;#160; Los Ingredientes son:
Tortilla de Patatas : 3 o 4 huevos, 3 patatas grandes , cebolla y sal.
Tortilla de Espinacas: 3 huevos , 1 paquete de espinacas congeladas de 125gr., sal
Tortilla de setas : 3 huevos , 1 paquete de setas congeladas de 125gr , sal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Peritas de bacalao</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/peritas-de-bacalao/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Nov 2010 21:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/peritas-de-bacalao/</guid>
      <description>Silvia J. nos manda esta receta estupenda para el concurso de tapas. Ayer finalizó el plazo y recibí ésta ya por la tarde y os la actualizo hoy. Mucha suerte! &amp;#160; &amp;#160;     Ingredientes para preparar Albóndigas de Bacalao.   1 diente de ajo. Unas hebras de azafrán. 1 cebolla roja. 1 vaso de vino blanco. Harina. 1 vaso de agua. Un puñado de almendras. Aceite de oliva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Robellones genuinos</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/robellones-genuinos/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Nov 2010 10:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/robellones-genuinos/</guid>
      <description>Con esta receta tan sencilla pero tan genuina y auténtica, me presento al Concurso de Javi de recetas con Setas y que patrocina iloveaceite.  Hay que tener en cuenta que los Robellones no son un tipo de seta común, ni por su sabor ni por su precio, por lo que una buena forma de comerlos es como os muestro en esta receta, a la plancha, y acompañados de un buen aceite de oliva, su pareja ideal en gastronomía.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Confit de pato en su nido crujiente con compota de manzana</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/confit-de-pato-en-su-nido-crujiente-con-compota-de-manzana/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Nov 2010 15:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/confit-de-pato-en-su-nido-crujiente-con-compota-de-manzana/</guid>
      <description>Rosa Bezares participa con esta deliciosa receta en el Concurso de tapas de este blog.  Le deseamos la mayor de las suertes.   Gracias por vuestra participación!  INGREDIENTES
· 1 confit de pato
· 2 manzanas
· 1 cucharada de azúcar
· Un buen chorro de vermut blanco
· ½ zumo de limón
· Fideos chinos ( 3 paquetes)
· Aceite
· Sal.
ELABORACION
Primero hacemos la compota de manzana: En una cazuela echar el vermut, el zumo, el azúcar y las manzanas en trozos, lo dejamos a fuego medio hasta que se deshaga la manzana&amp;#8230;y dejamos enfriar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tosta de pan con láminas de bacalao y mousse de mejillón</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/tosta-de-pan-con-laminas-de-bacalao-y-mousse-de-mejillon/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Nov 2010 14:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/tosta-de-pan-con-laminas-de-bacalao-y-mousse-de-mejillon/</guid>
      <description>Rosa Bezares nos manda esta receta tan rica para participar en el concurso de tapas de este Blog. Os recuerdo que hasta el 21 de noviembre se pueden enviar recetas y, tras este día, comenzaremos con la selección de los ganadores y todos los participantes tendréis derecho a votar la que más os haya gustado para ganar el 3º premio: Voto popular (ver bases).
Os iré informando más adelante.  Aquí os dejo la receta:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Patatas Bravas de la Elena</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/patatas-bravas-de-la-elena/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Oct 2010 21:07:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/patatas-bravas-de-la-elena/</guid>
      <description>&amp;nbsp;Ya sea como tapa, solas o de guarnición a un plato las patatas bravas suponen un bocado exquisito para cualquier paladar. Estas en concreto no llevan la típica salsa brava sino una mezcla sugerente que os invito a degustar. La primera vez que las probé así aluciné y desde entonces siempre las hago igual…   Gracias Marisa por tus bravas que ya son un poco mías también!    Ingredientes para ración (3&amp;frasl;4 comensales):</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migas Nazaríes</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/migas-nazaries/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Oct 2010 15:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/migas-nazaries/</guid>
      <description>&amp;nbsp; Os presento una receta tradicional donde las haya, típica de la gastronomía andaluza y más concretamente de Granada, tierra maravillosa de dónde soy y a la que llevo en mi corazón.   Esta receta la hicimos para entre 6-8 comensales y los ingredientes fueron los siguientes:
 Para las migas:  -1 kilo de sémola de trigo.  -1 vaso de aceite de oliva.  -5 vasos de agua.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delicia extrema de jamón ibérico</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/delicia-extrema-de-jamon-iberico/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Sep 2010 14:43:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/delicia-extrema-de-jamon-iberico/</guid>
      <description>&amp;nbsp;
Hola a tod@s, teniendo en casa un buen jamón ibérico no he podido resistirme a participar con este gran producto español&amp;nbsp; en el concurso que organiza Extrema Calidad y cuyos patrocinadores son: Jacoliva, Jamones Casa Bautista y Seur.  ¡Gracias a todos y suerte a los participantes!  El plato en cuestión puede realizarse tanto como entrante o como tapa o pincho ya que se presenta en vasito de cristal individual ofreciendo mucho juego en la presentación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Combinado mexicano</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/combinado-mexicano/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Sep 2010 19:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/combinado-mexicano/</guid>
      <description>Hola a tod@s, con esta receta tan rica y tan picantona participo en el concurso de recetas mexicanas de Lazy Blog promocionado por Kitchen Club. Desde aquí, les agradezco esta magnífica idea que hace que muchos bloggeros amantes de la cocina, cada uno a su manera, nos motivemos con nuevos retos que nos hacen mejorar cada día. ¡Mucha suerte a todos los participantes! He denominado a esta receta Combinado Mexicano ya que aglutina diversos ingredientes de la cocina mexicana, sanos y saludables, que están igualmente presentes en nuestra cocina mediterránea española.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delicias de atún</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/delicias-de-atun/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jul 2010 19:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/delicias-de-atun/</guid>
      <description>&amp;nbsp;
Este plato tan sencillo es un clásico de mi cocina desde que aprendí a usar un horno, y ya de eso hace algunos años… No la había colgado antes por su sencillez y porque más de uno habrá hecho algo similar para una cena o comida rápida pero hoy la he hecho y me gusta tanto… que creo que es bueno darla a conocer. Ahí va, este plato es para uno, o al menos yo me lo como en un plis y llena eh?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coca de Trampó</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/coca-de-trampo/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jul 2010 19:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/coca-de-trampo/</guid>
      <description>Hace un par de semanas asistí por primera vez a un curso de cocina, no os podéis imaginar la ilusión que me hizo recibir este grato regalo, y espero que sea el primero de muchos porque aprendí mucho y me lo pasé genial. Para quien tenga interés en asistir y resida en Barcelona, el centro se llama Coquus y ofrecen cursos de todo tipo, en concreto el mío era de tapas y asistimos unas 15 personas, que alrededor de una larga barra pudimos tener el honor de ver cómo el experto cocinero y su ayudante preparaban unas suculentas tapas simultáneamente y después, como no, a cenarlas jeje.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Almejas S’Agaro</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/almejas-sagaro/</link>
      <pubDate>Sun, 30 May 2010 17:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/almejas-sagaro/</guid>
      <description>&amp;nbsp; Ya se asoma el veranito y todo lo que él conlleva, sol, descanso, playa, mejor humor, vacaciones, recetas saludables y frescas, etc y nosotros hemos inaugurado la etapa playera 2010 yéndonos a S’Agaro, este maravilloso y acogedor pueblo de la Costa Brava. Os lo recomiendo, es muy tranquilo, se come muy bien, la playa está muy limpia y el agua cristalina. Es por ello que he decidido ponerle a estas almejas este nombre tan particular, en honor a ésta y otras playas de nuestro país que tanto encanto tienen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nachos de la Elena</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/nachos-de-la-elena/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2010 20:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/nachos-de-la-elena/</guid>
      <description>En los fines de semana futboleros no falta en casa nuestra bolsa de doritos que convertimos en un plis en unos nachos sabrosones que siempre nos saben a poco. He probado nachos de muchos tipos pero para que sean a gusto de todos, los hacemos bastante sencillos.No tenía muy claro si colgar este aperitivo porque tiene poco que hacer pero este finde me he dicho y por qué no, si están buenísimos, seguro que a alguien le doy una idea para cuando viene alguien a casa y se ponen platos para picar o para ver una peli o un partido en buena compañía, aquí os los dejo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Empanadillas al kétchup</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/empanadillas-al-ketchup/</link>
      <pubDate>Sat, 15 May 2010 18:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/empanadillas-al-ketchup/</guid>
      <description>La semana pasada me entraron muchas ganas de comer empanadillas rellenas de atún con tomate pero desafortunadamente no me quedaba tomate pero sí ketchup, y es a él al que le debemos el toque chulo de esta receta que he decidido llamar: empanadillas al kétchup. Sinceramente, no pensaba que quedarían tan ricas pero estaban para chuparse los dedos y de una sencillez extraordinaria, además las hice en el horno para que no engordaran tanto como fritas y he decir que estuve cenando, comiendo y cenando empanadillas hasta que gasté las 16 que trae el paquete!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Merluza mediterránea</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/merluza-mediterranea/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Apr 2010 14:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/merluza-mediterranea/</guid>
      <description>La merluza mediterránea es el primer plato que realizo con las especias de Ariosto, que gracias a Mª José, pude solicitar y recibir en casa. Fue un plato sobre la marcha, no quería complicarme demasiado. Rebusqué en el congelador y encontré una caja de ventresca de merluza, viene en porciones finas, lista para preparar al gusto y pensé que asándolas en la plancha con las especias quedarían muy bien. Para el acompañamiento apuré cuatro cosas que tenía por ahí y salió un conjunto muy “salao”, ligero y sabrosón.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paella de marisco y pollo – Riquísima y super fácil!</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/paella-de-marisco-y-pollo/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Apr 2010 18:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/paella-de-marisco-y-pollo/</guid>
      <description>Aprovechando mi estancia en Granada visitando a la familia esta Semana Santa, he preparado junto a mi madre esta paella de marisco y pollo, para que fuera a gusto de todos, y además la dejamos no muy seca por el mismo motivo, para que gustara a todos los comensales. Es super fácil de hacer y está divina. En total fuimos siete y quedó riquísima. Abajo os dejo una foto de la maestra cocinera.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pudin de queso de cabra</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/pudin-de-queso-de-cabra/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Mar 2010 09:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/pudin-de-queso-de-cabra/</guid>
      <description>Hace sólo unas semanas Alimonia en su blog, Entra en mi cocina, nos presentó este Pudin de queso de cabra y tenía muchas ganas de hacerlo porque incorpora algunos de los ingredientes que más me gustan, el queso y el atún. Lo hice para unas 4 personas y, como había un invitado al que no le gusta el atún, puse otro molde sustituyendo el atún por daditos de pavo. Todo el mundo contento!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pastel de pollo y bacon</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/pastel-de-pollo-y-bacon/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Mar 2010 09:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/pastel-de-pollo-y-bacon/</guid>
      <description>Estoy muy contenta de haber hecho esta receta porque me ha salido riquísima! La hice el viernes que vinieron unos amigos a cenar y entre los cuatro nos lo jalamos en un momento además de otras cosas jeje ;). Descubrí el pastel de pollo y bacon en Cocinérase Autores aunque he visto que otros blogs también la tienen, y en todos tiene una pinta riquísima. Yo la hice en horno en vez de en microondas y ya os digo que voló rápido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Merluza sobre cuna de patatas</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/merluza-sobre-cuna-de-patatas/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Mar 2010 09:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/merluza-sobre-cuna-de-patatas/</guid>
      <description>Para este receta, me inspiré en la de Gastronomía y Cía de merluza con salsa curry y, por distintas circunstancias (algunas voluntarias y otras no tanto), la modifiqué en algún punto. Quedó muy rica como segundo plato. Así que la decidí bautizar como Merluza sobre cuna de patatas.
Admite la variedad de salsas que queráis, pero no me dio tiempo a hacer salsa curry y no me quedó más remedio que hacerle una salsa roquefort de sobre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quiche Lorraine</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/quiche-lorraine/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Feb 2010 18:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/quiche-lorraine/</guid>
      <description>Tenía muchas ganas de hacer un quiche y después de leer muchas recetas de esta tarta salada francesa, me decanté por éste Quiche Lorraine que encontré en las recetas de Bárbara sin masa en la base, ya que me pareció más ligera.  Como puntos positivos, la rapidez y simplicidad de la receta. El sabor es extraordinario pero en grandes dosis puede resultar un tanto empachosa, por lo que os recomiendo que al hacerla, la hagáis trocitos (como la tortilla francesa) para ir picando y no como un plato en sí mismo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Magdalenas de chocolate</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/magdalenas-trichocolate/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Feb 2010 13:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/magdalenas-trichocolate/</guid>
      <description>Esta es la primera receta que hago de magdalenas y me he basado en la receta de tres chocolates de la creadora del blog que lleva el mismo nombre: Magdalenas de chocolate. La elegí por su sencillez y la textura visual que tenían, impresionantes! A pesar de todo lo que llevan, no resultan pesadas ni muy dulces y, si os gusta el chocolate negro, veréis como tienen ese regustillo amargo que tanto nos gusta a los chocolateros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rape a la granaína</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/rape-a-la-granaina/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Feb 2010 15:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/rape-a-la-granaina/</guid>
      <description>Aprovechando que estoy por casa, mi madre y yo hemos hecho una receta de pescado muy rica. La hemos bautizado como &amp;#8220;Rape a la granaína&amp;#8221; y aunque parece compleja, es super fácil. Lo que pasa que conlleva hacer varios preparados individuales pero merece la pena por el sabor tan rico que tiene. 
Ingredientes para 6-8 personas de este rape a la granaína  2 Lomos de rape sin cabeza.  300 gr de almejas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Empanada de carne picada</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/empanada-de-carne/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Feb 2010 16:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/empanada-de-carne/</guid>
      <description>Esta receta para hacer empanada de carne es muy fácil, quedaréis genial y lo bueno es que podéis rellenarla con aquellos ingredientes que deseéis. A todo el mundo le gusta una empanada de carne. Cuando está hecha, parece de panadería! Qué rica!! Ésta resulta pequeña, para picar unas cuatro personas, la hice junto con otros entrantes y quedó una cena de picoteo con amigos de lujo.    Ingredientes para una empanada de carne para 2:  Una plancha de hojaldre congelado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pastel de Salmón</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/pastel-de-salmon/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Feb 2010 15:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/pastel-de-salmon/</guid>
      <description>Este delicioso pastel de salmón es una solución para tomar frío que se mantiene bien en el frigorífico, fácil de hacer y suele gustar. Muy útil para cuando tenemos invitados como entrante o para picar. Cuando lo desmoldas, no te imaginas que el salmón ha quedado tan integrado trozo con trozo como una funda ajustada.

Ingredientes para preparar un Pastel de Salmón  200 gr de salmón ahumado. 7 tronquitos de mar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CusCus de la Elena</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/cuscus-de-la-elena/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Feb 2010 15:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/cuscus-de-la-elena/</guid>
      <description>Las primeras veces que probé el cuscus en casa, compré los típicos paquetes de bolsitas que ya venían aliñados, ya fueran con pimientos, etc o bien con pasas y frutos secos y estaban buenísimos. Un día compré cuscus normal, sin aliño alguno y me inventé esta sencilla receta que le da un toque especial y no tiene nada que envidiar a los de las tiendas. En este caso, fue el acompañamiento de hamburguesas de pollo, pero en general solemos tomarlo con cordero o pollo asado incluso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pollo asado con patatas bravas</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/pollo-asado-con-patatas-bravas/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jan 2010 19:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/pollo-asado-con-patatas-bravas/</guid>
      <description>El pollo asado con patatas bravas es uno de mis platos favoritos aunque este tipo de patatas no son las bravas auténticas: es una variante incluso más sencilla pero riquísima también. La primera vez que las comí, me las hizo mi suegra y me encantaron así que esta receta se la debo a ella!

Ingredientes para dos personas  6 muslos de pollo grandes. Sal. Aceite de oliva. Un sobre de especial pollo a l&amp;#8217;ast, que podéis encontrar en Mercadona.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pimientos del piquillo rellenos de carne</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/pimientos-del-piquillo-rellenos-de-carne/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jan 2010 17:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/pimientos-del-piquillo-rellenos-de-carne/</guid>
      <description>Esta receta la aprendí de mi madre, que suele hacer pimientos del piquillo rellenos de carne cuando tiene muchos comensales. Salen tan ricos, que merece la pena preparar una buena bandeja para que sobren, congelarlos e ir sacándolos cuando nos apetezcan. Os aseguro que estos pimientos del piquillo rellenos de carne no duran demasiado en la nevera!
    Ingredientes para 4 personas (4 pimientos por comensal)     450 gramos de carne picada.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>