<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Viajes y otras salsas on Elena en su salsa</title>
    <link>https://elenaensusalsa.com/viajes-y-otras-salsas.html</link>
    <description>Recent content in Viajes y otras salsas on Elena en su salsa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Dec 2016 22:26:13 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://elenaensusalsa.com/viajes-y-otras-salsas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Recetas de Navidad muy fáciles</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/recetas-de-navidad/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2016 22:26:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/recetas-de-navidad/</guid>
      <description>Hay que ver cómo pasa el tiempo, los meses han volado y ya estamos esperando la Navidad. Y si por algo destacan estas fechas es por las comilonas en familia (a menudo abundantes) que desequilibran colesteroles, y hacen ensanchar nuestras barrigas. Pero para perder peso, ya tendremos tiempo en enero, ¿verdad? Para enamorados de la comida, y de las preciadas recetas de Navidad, os dejo estas recetas que os pueden alegrar estas navidades, son asequibles y&amp;#8230; os guste o no la Navidad, hay que pasarla, mejor con la panza llena.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Pou de la Beleta</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/el-pou-de-la-beleta/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2016 20:31:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/el-pou-de-la-beleta/</guid>
      <description>Esta entrada de hoy la dedico al magnifico restaurante El Pou de la Beleta, ubicado en Sant Boi de Llobregat (Barcelona). Es la segunda vez que voy y cada día me sorprenden más gratamente. Por ello, quería dedicarles esta entrada y espero seguir disfrutando de sus platos muchas veces más.   A tener en cuenta de &amp;#8220;El Pou de la Beleta&amp;#8221; 
  La dirección: Carrer De Lluis Castells, 37, 08830 Sant Boi de Llobregat, Barcelona.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sorteo San Valentín en Elena en su Salsa</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/sorteo-san-valentin-en-elena-en-su-salsa/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2015 21:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/sorteo-san-valentin-en-elena-en-su-salsa/</guid>
      <description>Hola a tod@s! Vamos a realizar un sorteo aprovechando que se avecina el 14 de Febrero, San Valentín, o el día de los Enamorados… Hay opiniones para todos los gustos sobre este día, americanismo adoptado o día de los grandes almacenes, el caso es que es una buena excusa para deleitarnos con unas estupendas recetas, dulces o saladas, que vamos a compartir para darnos ideas sobre cómo sorprender al amor de nuestra vida, exista o esté por llegar, haya sido uno o hayan pasado ya unos cuantos… ¿Os animáis?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso de Gin Tonics y Tapas</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/curso-de-gin-tonics-y-tapas/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2012 19:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/curso-de-gin-tonics-y-tapas/</guid>
      <description>De siempre, para tomar una copa, he bebido ginebra tal cual, cuando tenía 20 años ni se llevaba ni me sentía modernilla por ello. Hasta mis amigas me decían: “¿Ginebra?”… prácticamente les repugnaba… y ahora desde hace un tiempo se ha vuelto lo más cool y moderno del mundo, quién no sabe apreciar un buen Gin Tonic, prepararlo con los botánicos que mejor le van, decidir la mejor ginebra y la mejor tónica….</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Donosti sabe a pintxos</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/donosti-sabe-a-pintxos/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Nov 2012 11:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/donosti-sabe-a-pintxos/</guid>
      <description>Puente del Pilar&amp;#8230; grupo de glotones ansiosos por comer pintxos deciden pasar estos días en San Sebastián y sus alrededores en búsqueda de la mejor tapa. Para ninguno era la primera vez que hacíamos este viaje, con lo cual el objetivo se ceñía más a comer y beber más que a conocer enclaves turísticos…
Primera parada: Orio, pueblo acogedor a unos 20 km de San Sebastián, donde nos quedamos a dormir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oktoberfest Calella 2012: Un plan sin plan</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/oktoberfest-calella-2012-un-plan-sin-plan/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Oct 2012 07:43:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/oktoberfest-calella-2012-un-plan-sin-plan/</guid>
      <description>Todo el mundo ha oído a hablar del Oktoberfest de Múnich, pero ¿Sabíais que también celebramos la fiesta Oktoberfest en Calella (Barcelona)?
 Lo especial en 2012 es que se celebran 25 años desde que esta fiesta se comenzó a celebrar en esta localidad costera catalana. Lo que empezó en su día como un evento típico de Alemania, se ha convertido con el tiempo en una celebración internacional. Hoy, la Oktoberfest de Calella es un punto de encuentro internacional para músicos y ¡casi el 70% de las bandas repiten año tras año!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pulverizador de cítricos de Lékué</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/pulverizador-de-citricos-de-lekue/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2012 18:09:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/pulverizador-de-citricos-de-lekue/</guid>
      <description>Fin de semana: disfrutar de tu tiempo, comer bien, descansar… y por qué no, disfrutar en buena compañía de un delicioso Gin Tónic, que tan de moda se han puesto últimamente. Esta vez, para prepararlo, optamos por pulverizar el limón sobre los cubitos y el resultado fue extraordinario. Y cómo véis en la foto, lo hicimos con el pulverizador de cítricos de Lékué.  
Se trata de un spray que se introduce directamente en la fruta de forma fácil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Piensa en verde : Asturias y Cantabria</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/piensa-en-verde-asturias-y-cantabria/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Aug 2012 16:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/piensa-en-verde-asturias-y-cantabria/</guid>
      <description>Este año hemos decidido no salir del país en vacaciones y disfrutar de los paisajes y tranquilidad que nos ofrece el norte de España, concretamente hemos visitado durante una semana Cantabria y Asturias. Es un viaje tranquilo, fresco en todos los sentidos y gastronómicamente enriquecedor.   Si algo me ha llamado la atención es el verde de sus montañas, de sus prados…el verde de sus ríos, el azul de sus lagos y del mar, la piedra perfectamente encuadrada que forma preciosas casas y preciosos pueblos, el contacto constante con la naturaleza, la espontaneidad de los animales como protagonistas del paisaje… Para una chica de ciudad, es curioso y sorprendente ver como las vacas se adueñan de las carreteras sin prisas o escuchar cencerros y cantos de gallos al despertar cada mañana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bélgica sabe a chocolate</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/belgica-sabe-a-chocolate/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2012 21:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/belgica-sabe-a-chocolate/</guid>
      <description>Aprovechando mi reciente viaje a Bélgica, el día de san Valentín y el amor de este país por el chocolate y dulces varios, os dejo este post para poneros los dientes largos e invitaros a que visitéis este país con encanto, ciudades como Brujas son verdaderos escenarios de cuentos de hadas… Los chocolates belgas tienen fama de ser los mejores del mundo, según he leído La inmensa mayoría de las chocolaterías recibe su chocolate bajo forma sólida lo que les obliga en recalentar la pasta para poder utilizarla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por fin…llegó mi AIG</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/por-finllego-mi-aig/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2012 17:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/por-finllego-mi-aig/</guid>
      <description>Por fín, después de días y semanas de espera ya tengo conmigo mi regalito procedente de Liverpool!! Me lo envía Victoria (Marivi) del blog Días de Cochura a la que agradezco no sólo todos los detalles que me envía sino la preocupación y dedicación que ha tenido con este tema puesto que el primer envío se perdió y ha tenido la molestia de enviarme un segundo con lo que ello acarrea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Xocolat and co</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/xocolat-and-co/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2011 15:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/xocolat-and-co/</guid>
      <description>Esta entrada, como podéis imaginar, no va dedicada a una receta sino a una persona muy especial, vinculada desde hace algunos meses a este mundillo bloguero culinario y que ayer estrenó su blog Xocolat and Co, que os invito a visitar y seguir desde ya semanalmente.
Su creadora es Susanna o Su (como firma ya en sus entradas)… Cuando la conocí, hace ya algo más de un año por motivos profesionales, mi blog llevaba funcionando unos ocho meses y probablemente fue el primero que ella visitó y del que se hizo seguidora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>New York New York</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/new-york-new-york/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2011 16:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/new-york-new-york/</guid>
      <description>Este verano, en medio de una ola de calor en Estados Unidos, nos decidimos a pasar unas breves vacaciones en New York City. Todo el mundo que visita la gran manzana tiene la percepción de haber estado allí antes y no es de extrañar… nuestra memoria a lo largo de los años ha retenido innumerables imágenes a través del cine que hacen que todo sea conocido y que parezca que te has trasladado a un escenario lejano pero familiar a la vez.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pastéis de Belém</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/pasteis-de-belem/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2011 16:41:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/pasteis-de-belem/</guid>
      <description>No se puede visitar Lisboa sin comerse un Pastelito de Belén, y allí estaba yo la semana pasada, tomando café y pasteles. Por un total de 6 euros pudimos degustar dos cafés con leche y 4 pasteles. No está nada mal, verdad?  Ya quisiera yo tener la receta de estos pastelitos portugueses, cuyo secretismo se mantiene desde 1837…. pero me conformo con comerlos tal cual se ven…. Están hechos de una masa de milhojas (a mi entender) y una crema en su interior.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>París, ciudad de macarons</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/paris-ciudad-de-macarons/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Feb 2011 19:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/paris-ciudad-de-macarons/</guid>
      <description>El fin de semana pasado viajamos a París por primera vez y fue una experiencia increíble… toda la arquitectura está perfectamente organizada, y a cada paso encuentras un monumento, una estampa, digna de admirar o fotografiar cuanto menos. Qué os voy a decir que no se sepa ya de París…. Paris, ciudad de la luz, del amor y de los macarons!!   En todos los escaparates de pastelerías, restaurantes y librerías aparecían llenas de estos pastelitos típicos franceses que te entraban por los ojos… de mil colores y sabores, están hechos de clara de huevo, almendra molida, azúcar glas y azúcar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fideos tailandeses con Laipals</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/fideos-tailandeses-con-laipals/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jan 2011 19:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/fideos-tailandeses-con-laipals/</guid>
      <description>Hoy hemos comido fideos al estilo tailandés, algo totalmente novedoso para mí. Hace unas semanas me regalaron unos paquetes de estos fideos, que son los mismos que remití a Mª Luz, en el regalo del sorteo que hicimos hace pocos días. Tengo que decir que están buenísimos, se hacen en un plis, y llevan incorporado un sobre de salsa para echarles una vez cocidos.  Coincidentemente, hace unas semanas, se pusieron en contacto conmigo la firma de palillos Laipals con el fin de que los probara, así que los tenía en casa y pensé que sería una oportunidad para comer con ellos estos fideos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cena de Braun en Barcelona</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/cena-de-braun-en-barcelona/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jan 2011 10:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/cena-de-braun-en-barcelona/</guid>
      <description>Esta semana se ha celebrado la cena de Braun en Barcelona para presentar uno de sus nuevos productos, la Braun Minipimer 7 (Sin Cable). Para ello, se han reunido un total de 14 bloggers haciendo del evento un encuentro cercano, informal y enriquecedor.      En primer lugar quiero dar las gracias a los organizadores, tanto a Elisa como a Braun por contar conmigo para el evento, es la primera vez que acudía a un encuentro de estas características y lo viví con mucha ilusión.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resultado sorteo 1º cumpleblog</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/resultado-sorteo-1o-cumpleblog/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jan 2011 18:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/resultado-sorteo-1o-cumpleblog/</guid>
      <description>Aquí tenemos al ganador, ganadora en este caso, del sorteo que he realizado por el primer año de blog…  ¡¡ENHORABUENA  Mª LUZ!!     Mª Luz es la autora del blog Trasteando en mi cocina y una de mis primeras seguidoras por lo que me alegro mucho de que sea la seleccionada aunque si pudiera os mandaría un regalito a cada uno de vosotros! &amp;lt;div align=&amp;quot;justify&amp;quot;&amp;gt; Os dejo un pantallazo del sorteo realizado a partir de los comentarios de la entrada del cumpleblog y aprovecho para daros las gracias por las felicitaciones y vuestros buenos deseos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un año de Elena en su Salsa… Mil gracias! Sorteo!</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/un-ano-de-elena-en-su-salsa-mil-gracias-sorteo/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jan 2011 18:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/un-ano-de-elena-en-su-salsa-mil-gracias-sorteo/</guid>
      <description>Acaba de empezar el año y aprovecho para desearos lo mejor en este 2011, ahora que retomo el blog, después de unos días de vacaciones y descanso junto a la familia para celebrar la Navidad.       Hoy concretamente este blog salsero cumple un año de vida. Nació sin saber qué futuro le esperaría, en medio del caos y de los cambios que di a mi vida… ha sufrido transformaciones en su aspecto exterior y en el interior, ha organizado su primer concurso de tapas, ha participado en diversos concursos con ilusión a pesar de no haber ganado nada, ha conocido amigos visibles e invisibles, se ha emocionado con los comentarios de sus visitantes… se ha apagado cuando los resultados caseros no eran los esperados y se ha puesto en marcha con cada seguidor… Gracias a todos y todas por estar ahí, animarme y, en definitiva, seguirme…  ¡Que este año sigamos aprendiendo los unos de los otros y contagiándonos del buen rollo y del amor que ponéis en cada plato!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Libro de tapas, descárgalo!</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/libro-de-tapas-descargalo/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Dec 2010 18:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/libro-de-tapas-descargalo/</guid>
      <description>
&amp;#160; A la derecha del blog, pinchando sobre la imágen, os dejo el libro recetario de tapas del concurso. Gracias a tod@s por el trabajo realizado y espero volver a visitaros pronto! Un abrazo. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los ganadores son…</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/los-ganadores-son/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Nov 2010 16:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/los-ganadores-son/</guid>
      <description>Como lo prometido es deuda, aquí tenéis los ganadores del 1er Concurso de Tapas, Pinchos y Montaditos&amp;nbsp; organizado por Elena en su Salsa y patrocinado por&amp;nbsp; Més del Passeig.
Ha sido una decisión difícil para el jurado, ya os digo que hasta el último día prácticamente hemos estado decidiendo a cuál premiar y hasta que nos hemos puesto de acuerdo, ha transcurrido la semana entera pero bueno, ha merecido la pena!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recetas Presentadas al Concurso: Listado definitivo. ¡Suerte!</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/recetas-presentadas-al-concurso-listado-definitivo-suerte/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Nov 2010 22:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/recetas-presentadas-al-concurso-listado-definitivo-suerte/</guid>
      <description>Hola a tod@s! después de un fin de semana y un lunes ajetreado, preocupada por dejar todo cerrado de cara a esta semana, os comunico el listado de las 99 recetas participantes, a cual mejor. Mi enhorabuena a todos los participantes por el interés que habéis mostrado, me ha hecho muchísima ilusión y aún queda lo mejor, la toma de decisión… y vosotros tenéis mucho que decir!!
A partir del martes día 22&amp;frasl;11 y hasta el domingo 28&amp;frasl;11 todos los participantes de este concurso podrán votar al tercer premio (voto popular) de una de estas recetas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recetas Presentadas 21-Nov-2010. Último día! Próximos pasos</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/recetas-presentadas-21-nov-2010-ultimo-dia-proximos-pasos/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Nov 2010 16:43:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/recetas-presentadas-21-nov-2010-ultimo-dia-proximos-pasos/</guid>
      <description>Hola! A fecha&amp;nbsp;21 de&amp;nbsp;Noviembre, y como último día de presentación, os dejo las recetas presentadas y los enlaces para que veáis el abanico tan colorido y sabroso de tapas que nos están llegando para participar en el Concurso de Tapas. Os pido que reviséis que estén todas y que los enlaces funcionen, que llevo un finde un poco pachucha y puede que me haya dejado alguna!   A partir del martes día 22/11 y hasta el domingo 28/11 todos los participantes de este concurso podrán votar al tercer premio (voto popular) de una de estas recetas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recetas Presentadas 20-Nov-2010. Solo falta un día!</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/recetas-presentadas-20-nov-2010-solo-falta-un-dia/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Nov 2010 16:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/recetas-presentadas-20-nov-2010-solo-falta-un-dia/</guid>
      <description>
Hola! A fecha&amp;nbsp;20 de&amp;nbsp;Noviembre, a tan solo un día del cierre del concurso, os dejo las recetas presentadas y los enlaces para que veáis el abanico tan colorido y sabroso de tapas que nos están llegando para participar en el Concurso de Tapas. Os recuerdo que aún hay tiempo hasta mañana para participar, a qué esperáis?    Nº  Nombre  Receta   1  Anica  Tosta de pisto de calacin y pimientos con queso de cabra   2  Anica  Tosta de sobrasada y huevos de codorniz   3  Lupe  Capricho#133   4  Maria  Bolitas de queso de cabra y uva   5  belen y Bego  Queso frito dulce con mermelada de tomate   6  Wivith  Montadito de patata y foie   7  Maria  Hojaldre de jamón y pasas   8  Tito  Champiñones rellenos   9  Wivith  Minipinchos marroquies con base de calabacin   10  Sonia  Huevo frito de Lujo   11  Carolus  Mini American Breakfast   12  Alfons  Cassoletes de bolets   13  Patricia  Brocheta crujiente de gambas y bacon   14  Sonia  Chupito de pera al jengibre con vieira   15  Sion  Angulas de montanya   16  Frabisa  Bocados de salmón, crema de queso y frambuesa   17  Alfons  Bombo de xocolate y foie   18  Lupe  Capricho#137   19  Loli  Revuelto d epatatas, uva y trufa   20  Toñi  Bocaditos de queso sobre chutney de níspero   21  Carmela  Mejillones Primavera   22  Carmela  Minicroissants con crema de atun   23  Joan y sara  Cucharillas marineras   24  Floruca  Boliche de pescado el caldo oriental   25  Marisa  Volovanes de atún   26  Marisa  Langostinos en echarpe gratinados con alli i oli   27  MªJose  Bocaditos de pollo al curry   28  Maria  Cucharas comestibles con brandada de bacalao   29  Afri y Loli  Flan de salmon con relleno de anchoas y queso crema   30  Olivia  Montaditos de coliflor   31  Marisol  Pan con tumaca y minitortilla de chorizo picantito   32  Neus  Tigres   33  Espe  Tosta de jamón de pato   34  Pozu  Mini tosta de aguacates con ajos tiernos   35  Maria  Langostino marinado con bufanda de jamón ibérico y calabacín   36  Liliana  Caramelos crujientes de morcilla   37  MªCarmen  Caragols de la rebesiaia Mercedes    38  Silvia  Rollitos de tomate, salami y queso   39  Brujix  Patata confitada con morcilla, puré de piquillo y crujiente de puerro    40  Cristina  Tapa compuesta con confitura de pimientos rojos y canela   41  Amara  Minisoufle de hongos y espárragos con sorpresa de chacina ibérica   42  Amara  Salmon marinado al eneldo y estragón   43  Goyi  Croquetas de merluza y gambas   44  Brujix  Mousse depimiento con galleta de tapenade   45  Floruca  Discos de tortilla picantes   46  Carmen  Patatas revolconas   47  Pozu  Pintxo gratinado de higos con queso de cabra, jamón ibérico y miel   48  Rosa  Tosta de pan con láminas de bacalao y mousse de mejillón   49  Rosa  Confit de pato en su nido crujiente con compota de manzana   50  Maria  Rollo de esparrago crujiente con moutarde basquaise au piment d&amp;#8217;espelette    51  Sarita  Surtido de minihamburgesas con patatas paja   52  Mara  Bienmesabe   53  Mara  Croquetas de puchero   54  Jose Manuel  Serranito   55  Mª Jesús  Bocaditos de morcilla y cebolla caramelizada   56  Carmela  Pincho de salmón ahumado y rúcula   57  Marisol  Habitas con mi-cuit   58  Zeditas  Trufas de morcilla y manzana   59  Ana  Pintxo de cebolla caramelizada y queso de cabra   60  Jose Manuel  Wonton Crujiente (Jian Hún Tün)    61  Noelia  Calentitos con queso   62  isabel  Calamarinos frescos de potera con escalibada y salsa de cerveza negra   63  Eva  Tosta de pisto y bonito   64  Liliana  Salmon en escabeche con caramelo de aceituna   65  Pili  Montadito de habitas con solomillo de cerdo   66  Ziges  Montadito de minihamburguesas de pescado   67  Angie  Mousse de aguacates y gambas   68  Ori  Tosta de pimientos de piquillo con morcilla y queso fundido   69  mari  Tosta de pericana y sardinilla   70  Paco  Pincho de piquillo con bonito y cebolla caramelizada   71  Dolorss  Aperitivo sólido   72  davinia  Tartaletas de manza, queso de cabra y miel de tomillo   73  Nati  Montadito de sardinas   74  Lourdes  Cordero con cebolla caramelizada y tomates confitados   75  Goyi  Tosta de Mascarpone al eneldo con salmon ahumado y caramelo de balsámico   76  Carmela  Patatas bravas   77  Pili  Montadito de ternera, verduras y queso snacking   78  Lore  Tortilla de patata, longaniza y cebolla caramelizada   79  Uca  Milhojas de tomate gelificado relleno de queso crema con nueces y anchoas, galleta de queso y crema de módena   80  Frabisa  Caravela de panceta con tripulación de dátiles sobre mar de morcilla y oleaje de cebolla morada     </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡¡¡Ha llegado mi AIG!!!!</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/ha-llegado-mi-aig/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Nov 2010 11:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/ha-llegado-mi-aig/</guid>
      <description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;Hola a tod@s! Mi amiga invisible ha sido súper rápida y ya tengo en casa mi fantástico regalo… Ha sido una sorpresa preciosa ver como una persona anónima prepara todo esto con esmero…en serio, me ha hecho una ilusión tremenda.  &amp;nbsp;¡¡Desde aquí, muchas gracias ANGELES!!
Ella en cuestión es Ángeles del blog Kesito, una malagueña con estilo en la cocina que no deleita con sus coloridos y ricos platos. Como no sé si la foto es lo suficientemente descriptiva, os pongo por aquí todo lo que me ha enviado, con lo novata que soy, imaginaos lo que bien que me han venido todos estos regalitos:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gracias y más…</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/gracias-y-mas/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Oct 2010 15:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/gracias-y-mas/</guid>
      <description>He aprovechado esta entrada para abordar varios asuntos, todos positivos, que me llenan de ilusión y de la&amp;nbsp;que vosotros sois “culpables” en el mejor de los sentidos.  Por un lado, ya supero, los100 seguidores y sin haber cumplido aún un año de vida el blog, para mí ya es todo un logro. Parte de ello se lo&amp;nbsp;debo a los seguidores, a los de siempre, a los que no fallan y a los nuevos, a los que llevan pocos meses con su blog o ni si quiera tienen uno…A todos vosotros&amp;nbsp; ¡MIL GRACIAS!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I Concurso Elena en su Salsa</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/i-concurso-elena-en-su-salsa/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Oct 2010 13:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/i-concurso-elena-en-su-salsa/</guid>
      <description>Es un placer para mí presentar el 1er Concurso de Tapas, Pinchos y Montaditos&amp;nbsp; organizado por Elena en su Salsay patrocinado por&amp;nbsp; Més del Passeig.   ¿Cómo surge la idea?  Cuando llegué a Barcelona, hará ahora un año y pocos meses, descubrí en el barrio de Sant Andreu una tienda gourmet con productos de calidad como vinos, embutidos, quesos, conservas y otros productos delicatesen que, además de ser comprados directamente en la tienda,&amp;nbsp; pueden ser servidos a toda España.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I feel Eslovenia</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/i-feel-eslovenia/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Aug 2010 16:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/i-feel-eslovenia/</guid>
      <description>Hola a todos y todas!! ya he vuelto de vacaciones y me gustaría compartir con vosotros algunas imágenes e impresiones de mi estancia en Eslovenia este verano, sin duda un país que me ha enamorado y sorprendido gratamente.
El 60% de su superficie está cubierta por bosques por lo que el verde y el azul de lagos, ríos y saltos de agua está presente durante todos los trayectos que haces.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cerveza y nachos en Amsterdam</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/cerveza-y-nachos-en-amsterdam/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jun 2010 19:42:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/cerveza-y-nachos-en-amsterdam/</guid>
      <description>He querido incorporar esta entrada, un tanto especial, debido a mi viaje hace algunas semanas a Holanda. Su particular arquitectura, sus amplios y abundantes canales, su ambiente cosmopolita y el colorido de sus calles, hacen de Amsterdam una de las más bellas capitales europeas. Para quienes no la hayáis visitado, os la recomiendo. En cuanto a gastronomía, he de decir que abundan los restaurantes internacionales (italianos, franceses, chinos, argentinos) debido quizás a una poca provechosa publicidad de su comida casera.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>