<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mi dulce rincón on Elena en su salsa</title>
    <link>https://elenaensusalsa.com/mi-dulce-rincon.html</link>
    <description>Recent content in Mi dulce rincón on Elena en su salsa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Mar 2016 20:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://elenaensusalsa.com/mi-dulce-rincon/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Torrijas de Semana Santa</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/torrijas-de-semana-santa/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2016 20:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/torrijas-de-semana-santa/</guid>
      <description>¡Cada año me salen más buenas! No dejéis de hacerlas en Semana Santa o en cualquier época del año. Riquísimas en su versión más tradicional, estas Torrijas de Semana Santa te volverán loc@.

Ingredientes para unos cuantos de Torrijas de Semana Santa:  Dos barras de pan, que compré el día anterior a la preparación. Una barra era tipo chapata ancha y la otra, más blandita, era de pan de manteca (que encontré en el super).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bizcocho integral de espelta y zanahoria</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/bizcocho-integral-de-espelta-y-zanahoria/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Oct 2015 21:35:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/bizcocho-integral-de-espelta-y-zanahoria/</guid>
      <description>&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
Esta receta no la he hecho yo, la ha hecho una estupenda cocinera que dice que no lo es pero yo os digo que es mentira ya que todos los platos que he probado hechos por ella están muy ricos. Ella es Susana, la madre de mi amor, que nos ha hecho este bizcocho jugoso y contundente, natural y sabroso&amp;#8230; Auguro que este blog se enriquecerá muy mucho de sus recetas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pantxineta</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/pantxineta/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jun 2015 19:52:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/pantxineta/</guid>
      <description>Mi compañero de trabajo Miguel Angel dice que no sabe cocinar pero que este postre es lo único que le sale bueno. Así que nos lo trajo al trabajo y lo devoramos de forma inmediata, dando buena fe de que está estupendo por lo que se merece que publiquemos esta delicia para felicitarlo y para compartir con todos vosotros esta plato que nos demuestra, una vez más, que una receta puede ser fácil y sencilla y estar riquísima.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hojaldre con corazón de crema y fresas</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/hojaldre-con-corazon-de-crema-y-fresas/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 20:29:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/hojaldre-con-corazon-de-crema-y-fresas/</guid>
      <description>Hola a tod@s los amorosos del mundo! Esta receta nos la envía Agustí Tejero desde Barcelona, además, es el super ganador de mi sorteo por San Valentín. Felicidades!! El cocinicas ganador nos decía sobre la receta&amp;#8230;   &amp;#8220;Si tu amor es goloso y le vuelve loco el dulce qué mejor que sorprenderle en San Valentín con esta sencilla y completa tarta!&amp;#8221; Ingredientes: 
 2 Placas de Hojaldre   500 grs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Magdalenas caseras esponjosas</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/magdalenas-caseras-esponjosas/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2015 14:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/magdalenas-caseras-esponjosas/</guid>
      <description>Esta es la receta básica, esencial, de la cual podemos partir para hacer unas magnificas magdalenas caseras esponjosas, con sabor a pueblo. A partir de aquí podemos agregarle los ingredientes que deseemos (pepitas de chocolate, fruta, etc).

La receta básica de la que partir para hacer unas auténticas magdalenas caseras esponjosas, aquí os la dejo, veréis vuestra cocina y casa impregnarse de un olor propio de panadería!  Ingredientes para 16 magdalenas aprox.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carrot Cake (Pastel de Zanahoria)</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/carrot-cake-pastel-de-zanahoria/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2015 18:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/carrot-cake-pastel-de-zanahoria/</guid>
      <description>La primera vez que probé el Carrot Cake fue de manos de mi amiga Susanna, autora del blog Xocolat and Co, llevándome una grata sorpresa. Me pareció increíble que una tarta tan rica y deliciosa pudiera llevar zanahoria. Reconozco que últimamente no siento gran delirio por los dulces, pero al probar esta delicia supe que tendría que hacerla tarde o temprano así que aproveché la Navidad para hacerla como postre del día de Navidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tarta de hojaldre, crema y frutas</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/tarta-de-hojaldre-crema-y-frutas/</link>
      <pubDate>Thu, 01 May 2014 19:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/tarta-de-hojaldre-crema-y-frutas/</guid>
      <description>Un postre muy interesante, fácil, aunque requiere tener todo preparado y bien cortadito, pero es refrescante, nada pesado y está tope de bueno. Además, cada uno puede ponerle las frutas que le gusten más. Vamos?  Ingredientes:   Hojaldre, una placa, la compré esta vez en el Lidl.  Frutas: Kiwi, arándanos y frambuesas ( lo que tengáis por casa estará bien).  Para la crema:   500 ml de leche.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Magdalenas de vainilla y chocolate</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/magdalenas-de-vainilla-y-chocolate/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jan 2013 17:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/magdalenas-de-vainilla-y-chocolate/</guid>
      <description>Primera receta de 2013, con casi tres años de vida del blog, y llevo casi dos meses sin publicar… He tenido que hacer verdaderos esfuerzos para sentarme y ponerme a escribir pero aquí estoy, con una receta dulce, para alegrarnos la vida.  Os la dedico especialmente a aquellas personas que por algún motivo u otro han dejado de ver brillar la luz en su interior, por los que solo vemos arboles con altas ramas que no nos dejan ver el camino, a los que no entendemos el por qué de muchas cosas… Estoy segura de que si cambiamos sólo un poquito nuestra forma de pensar y nos queremos primero a nosotros mismos, podemos atraer la positividad que nos falta y favorecer que nos pasen cosas bonitas que sepamos valorar, lo intentamos?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flan a la Naranja</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/flan-a-la-naranja/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Nov 2012 17:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/flan-a-la-naranja/</guid>
      <description>Suave, delicioso, afrutado, ligero… Os animáis?  Ingredientes para 4-5 personas:   1/2 litro de leche  4 huevos  10 cucharas soperas de azúcar  1 naranja   Batimos los 4 huevos con el azúcar (4 cucharadas soperas), hasta que estén bien unidos. Agregamos la leche fría y la ralladura de media naranja (sin blanco) y volvemos a remover todo (reservamos). Ahora, en una sartén, ponemos azúcar, 4 cucharadas soperas a caramelizar, con un poquito de agua (unas gotitas) y en la base del molde seleccionado agregamos el caramelo obtenido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bizcocho de melocotón de Danielle (receta alemana)</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/bizcocho-de-melocoton-de-danielle-receta-alemana/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2012 18:07:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/bizcocho-de-melocoton-de-danielle-receta-alemana/</guid>
      <description>Un día cualquiera en la oficina puede convertirse en un día maravilloso con detalles como el de mi compañera Danielle. Me comentó hace unos días que tenía previsto hacer un bizcocho riquísimo, que llevaba melocotón y que era una receta alemana… Al día siguiente, allí estaba ella con su trozo de bizcocho para mí, me puso super contenta y no puedo hacer menos que dedicarle esta entrada… Gracias Danielle, eres un sol!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coca de crema de Sant Joan</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/coca-de-crema-de-sant-joan/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2012 17:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/coca-de-crema-de-sant-joan/</guid>
      <description>Tres años viviendo en Barcelona y aún no había intentado hacer una coca, plato de repostería tan típico en esta noche ya veraniega y mágica de San Juan. Ya sabéis que no me complico mucho la existencia así que opté por una receta fácil de Gastronomía y Cía después de comparar blogs y blogs además de alguna receta de alguna amiga experta en estos temas. La hice de crema y, para ser la primera, el resultado no estuvo nada mal, bastante aceptable diría yo y por qué no decirlo, mejorable, pero para ser el estreno no puedo quejarme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bizcocho de queso, chocolate y plátano</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/bizcocho-de-queso-chocolate-y-platano/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Mar 2012 18:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/bizcocho-de-queso-chocolate-y-platano/</guid>
      <description>Esta entrada la dedico a todos aquellos hombres maravillosos, esos padres número 1, que tanto nos ayudan y que siempre están ahí cerquita dándolo todo. Tengo la suerte de tener el mejor…
Papá, a pesar de estar lejos de tí, deberías saber que me importas muchísimo y que no olvido las veces que has estado al pie de mi cama cuando tenia anginas o tos de pequeña (esto siempre me lo recuerdas), cuando me regañabas por llegar tarde a casa y sin embargo siempre estabas dispuesto a llevarme a donde fuera…si tengo algo de buena persona te lo debo a tí, y si mi genio sale a la luz de vez en cuando puede que también te lo deba a tí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bizcocho de manzanas</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/bizcocho-de-manzanas/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Feb 2012 15:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/bizcocho-de-manzanas/</guid>
      <description>Encontrar esta maravilla de receta se lo debo a Victoria, del Blog Días de Cochura. La encontré fácil de realizar y más rica aún de comer. La llevé a la oficina un día y se acabó prontito… la manzana queda arriba y da un toque buenísimo. Esta primera vez la he hecho en un molde alargado pero recomiendo hacerlo en uno redondo ya que quedará la manzana más distribuida… qué bien sienta un trocito de bizcocho con un buen café…y más un día de trabajo… Ingredientes:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bizcocho de yogur griego de fresa</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/bizcocho-de-yogur-griego-de-fresa/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2011 21:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/bizcocho-de-yogur-griego-de-fresa/</guid>
      <description>Esta es una variable de la receta de bizcocho de yogur griego que preparé en una ocasión anterior sólo que hemos cambiado algún que otro ingrediente y, por consecuencia, el resultado también ha sido diferente resultando un bizcocho más parecido a un pudding cremoso que no a un bizcocho tradicional. El sabor final no es intenso a fresa pero queda suave, no muy empachoso y digno de una sobremesa de domingo, junto a un buen café.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Panellets</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/panellets/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2011 20:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/panellets/</guid>
      <description>Dulces típicos de la fiesta de todos los Santos, propios de Catalunya y extendidos a todo el mundo, este año los he hecho por segunda vez en mi vida. Me resulta una receta facilísima de realizar y más fácil aún de devorar… La decoración es más laboriosa según los ingredientes que usemos, sobre todo la colocación de los piñones pero es una receta agradecida y apta para todas las estaciones del año… A disfrutarlos!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tarta ligera de queso y limón</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/tarta-ligera-de-queso-y-limon/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2011 19:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/tarta-ligera-de-queso-y-limon/</guid>
      <description>Muy refrescante, suave, deliciosa, nada empachosa ni dulce… esta tarta responde en cuanto a ingredientes a la tarta de queso y limón que tengo publicada con base de galleta, ésta por el contrario no lleva base alguna y lo mejor de todo, se hace rapidísimo, eso sí necesita su tiempo de enfriamiento en la nevera.  Ojo con los moldes que uséis, salió masa como para dos moldes de silicona, y fue una odisea desmoldarlos…tuve serios destrozos en la tarta así que ni corta ni perezosa le añadí estos trozos de limón para tapar estos “rotos” y acompañados de estas letras comestibles, pude salir del paso para mostraros una foto aceptable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cinnamon Rolls</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/cinnamon-rolls/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2011 14:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/cinnamon-rolls/</guid>
      <description>&amp;nbsp;
Tras mi estancia este verano en New York, vine con el mono de aprender a hacer Cinnamon Rolls, estas espirales de canela que vuelven loco a cualquiera. La receta que os presento la tomé del Rincón de Bea, y he decir que me han salido muy bien aunque quizás si hubiera amasado más la masa aún, me hubieran quedado más blanditos…Eso sí, lo he hecho de forma tradicional, usando únicamente mis manos (imaginaos cómo estaban las pobres!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pastéis de Belém</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/pasteis-de-belem/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2011 16:41:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/pasteis-de-belem/</guid>
      <description>No se puede visitar Lisboa sin comerse un Pastelito de Belén, y allí estaba yo la semana pasada, tomando café y pasteles. Por un total de 6 euros pudimos degustar dos cafés con leche y 4 pasteles. No está nada mal, verdad?  Ya quisiera yo tener la receta de estos pastelitos portugueses, cuyo secretismo se mantiene desde 1837…. pero me conformo con comerlos tal cual se ven…. Están hechos de una masa de milhojas (a mi entender) y una crema en su interior.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tarta de queso de cabra y cebolla caramelizada</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/tarta-de-queso-de-cabra-y-cebolla-caramelizada/</link>
      <pubDate>Sun, 22 May 2011 17:43:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/tarta-de-queso-de-cabra-y-cebolla-caramelizada/</guid>
      <description>Tenía una cena en casa con amigos y no sabía que preparar,aunque tenía claro que quería varios platos de picoteo… Revisando blogs descubrí el blog de Beatriz Sin salir de mi cocina, que me ha resultado altamente recomendable y de ahí saqué esta receta que me salió requetebuena (eso sí, con algún cambio)…estoy deseando hacerla de nuevo!
 Ingredientes para picoteo de 5 personas:
 &amp;nbsp;lamina de masa de hojaldre 6 cebollas 1 cucharada y media sopera de azúcar Sésamo 2 ruedas de Queso de cabra grandes 1 rama de canela rama 1 chorrito de brandi (opcional) Mantequilla</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-rollitos de masa brisa</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/mini-rollitos-de-masa-brisa/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2011 16:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/mini-rollitos-de-masa-brisa/</guid>
      <description>Esta receta de aprovechamiento surgió tras realizar la American Pie, realizada con masa brisa, y al sobrarme un poquito de masa, decidí no tirarla y hacer unos pequeños rollitos rellenos de lo que pillé por ahí… son ideales para acompañar un café a media tarde…  Ingredientes:  -Restos de masa brisa cortados en bandas rectangulares.  -Para el relleno: trozos de chocolate (o turrón), mermelada de la que tengáis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>American Pie</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/american-pie/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Mar 2011 17:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/american-pie/</guid>
      <description>Tenía muchas ganas de hacer una tarta así, hace poco el novio de mi compañera Clara nos trajo una similar y me picó la curiosidad por hacer alguna parecida… viendo diferentes blogs y web,s he visto que este tipo de tarta de manzana es la famosa American Pie. El pastel de manzana es uno de los símbolos de la gastronomía estadounidense y escogí una receta (Cocineroastur) que me pareció interesante aunque desconozco si la original es igual, si alguien la conoce, y me quiere aportar su granito de arena, estupendo!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Muffins de chocolate</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/muffins-de-chocolate/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Feb 2011 19:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/muffins-de-chocolate/</guid>
      <description>Tarde de domingo, y mucha gana de hacer muffins, tanta era la ansiedad que ni siquiera tenía los moldes adecuados… pero para ser la primera vez, me quedo muy satisfecha jejeje… Veréis mañana las compis en la oficina cómo se van a poner, lo que sea por hacer el lunes más ameno…
Como receta he escogido la de Bea de El Rincón de Bea, un acierto seguro!! Te los dedico Bea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bizcocho de yogur griego</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/bizcocho-de-yogur-griego/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Feb 2011 21:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/bizcocho-de-yogur-griego/</guid>
      <description>Os presento otro bizcocho fácil, sabroso, esponjoso, fácil de llevar a los familiares, amigos o compañeros de trabajo, como fue en este caso… La receta se la debo a Angie que nunca defrauda con sus maravillosas recetas.
Ingredientes:
-4 huevos
-200gr azúcar
-2 yogures griegos (yo los eché edulcorados, blancos)
-50 ml de aceite de girasol
-100 ml de zumo de naranja natural
-10 gr de levadura y 250 gr de harina</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Osito de leche condensada</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/osito-de-leche-condensada/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Feb 2011 20:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/osito-de-leche-condensada/</guid>
      <description>&amp;nbsp;
Para hacer este rico bizcocho me basé en la receta del blog Food and Cook ya que me resultó fácil y acierto seguro, según comentan numerosas personas que lo han probado… y estaba riquísimo! Le dí un toque particular y le agregué plátano además de tener esta forma tan graciosa de osito…Lo llevé a la oficina y entre las compis lo degollamos al pobre pero fue un éxito!! Eso sí, fue tal la masacre que no tengo fotos del corte pero no las necesita, es un acierto seguro para cualquier desayuno!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tarta de tres pisos</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/tarta-de-tres-pisos/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2011 19:43:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/tarta-de-tres-pisos/</guid>
      <description>Siempre había visto esas tartas como de cuento o dibujos animados de tres pisos o más, típica cumpleañera y digna finalmente de colofón al año de blog que celebré con vosotros en mi última entrada.    Salió buenísima, lo que más me preocupaba es que el bizcocho quedara bien mojado, personalmente me gustan más, y he decir que mis comensales, de los cuales aparecen los nombres decorando la tarta, quedaron encantadas diciendo que es uno de los postres que más les han gustado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brioche Portugués</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/brioche-portugues/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Dec 2010 22:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/brioche-portugues/</guid>
      <description>Es la primera vez que hago una masa brioche, y como no dispongo de panificadora ni herramienta alguna para hacer la masa, me he puesto este fin de semana “con las manos en la masa” (nunca mejor dicho). Es un tipo de pan o dulce de origen francés y se puede rellenar o acompañar con cremas, chocolate, frutos secos, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Panellets</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/panellets-2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Nov 2010 21:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/panellets-2/</guid>
      <description>&amp;nbsp;Nerviosa por ser la primera vez que los hacía, me dispuse a hacer mis panellets, tras leer innumerables recetas y dejarme aconsejar por mi buena compañera de trabajo Roser, pudimos degustar este dulce típico catalán, propio de estas fiestas de Todos los Santos.  Salieron buenísimos y he pensado qué por qué no hacerlos en cualquier época de año?
Ingredientes para 35 unidades aproximadamente:
-250 gr de almendra molida.
-180 gr azúcar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tarta de queso con frutos rojos</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/tarta-de-queso-con-frutos-rojos/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Sep 2010 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/tarta-de-queso-con-frutos-rojos/</guid>
      <description>Esta receta la tomo prestada del Blog de Angie, un maravilloso blog que cada día me sorprende más por la facilidad de sus recetas, y cómo no, por su sabor… Un ejemplo de ello es esta tarta de queso, aunque ésta va tuneada con frutos rojos.   La hice para el cumpleaños de mi amore y todos sus compis quedaron encantados, o eso dicen 😉 . En serio, lo que es la preparación se hace en 10 min o menos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flognarde de frutas secas</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/flognarde-de-frutas-secas/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Sep 2010 18:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/flognarde-de-frutas-secas/</guid>
      <description>Esta mañana lluviosa me he levantado temprano, mañana gris, olía a otoño, a septiembre y a café… …  Me entraron unas tremendas ganas de hacer un bizcocho…    De entre las recetas pendientes saqué esta, que tomo de Dolorss, y de su blog de cuina que tanto nos enseña… Gracias Dolorss!!  &amp;lt;div align=&amp;quot;left&amp;quot;&amp;gt; El sabor es maravilloso, nada empachoso, sutil y su textura cremosa, nos lo hemos tomado con cuchara…realmente delicioso y facilísimo de hacer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Galletas de choco y nueces</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/galletas-de-choco-y-nueces/</link>
      <pubDate>Mon, 24 May 2010 17:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/galletas-de-choco-y-nueces/</guid>
      <description>Dentro del Blog de Magdalenas de Chocolate descubrí estas galletas blandas de chocolate y nueces y la vi una receta tan sencilla y rica que no dudé en hacerlas, así que se las dedico a su autora que tanto nos enseña.
El resultado son unas galletitas blandas, eso si no muy dulces pero que tanto solas como mojadas en leche te solucionan un desayuno o merienda quedando en muy buen lugar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Galletas de coco</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/galletas-de-coco/</link>
      <pubDate>Sat, 08 May 2010 14:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/galletas-de-coco/</guid>
      <description>Quería hacer unas galletas rápidas para una visita a la hora del café, y encontré esta receta en el blog de Dolors. El ingrediente fundamental es el coco, son tan ricas! Y mojadas en la leche me gustaron mucho más. Yo les incorporé unos fideíllos de chocolate y fueron un triunfo. ¡Animaos a hacer estas galletas de coco!

Ingredientes para unas fabulosas galletas de coco  150 gr. de azúcar 40 gr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tarta de manzana rápida</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/tarta-de-manzana-rapida/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 13:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/tarta-de-manzana-rapida/</guid>
      <description>He querido retocar esta entrada, que trata de como hacer una tarta de manzana rápida, para deciros que estoy muy contenta porque ya somos &amp;#8230; ¡50 seguidores y amigos en Elena en su Salsa! Os estoy muy agradecida a todos vosotros por estar siempre ahí, por vuestros comentarios y sugerencias y por vuestros mensajes de apoyo. No os imagináis la ilusión que me hace recibir un comentario o ver una carita nueva en los fans.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tarta de queso y limón</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/tarta-de-queso-y-limon/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Apr 2010 17:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/tarta-de-queso-y-limon/</guid>
      <description>Tenía muchas ganas de hacer una tarta de queso pero con sabor limón y estuve investigando distintos blogs ya que quería hacerla con el método tradicional y he ido cogiendo ingredientes de unas y otras recetas pero eso sí, he cambiado cantidades que en algunos ingredientes me parecían escasas. Así que aquí os traigo mi receta de tarta de queso y limón. Como veis la presentación es bastante original, fruto fortuito de estas chuches (moras de toda la vida) que le puse al final en la última capa de gelatina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bizcocho de plátano y chocolate</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/bizcocho-de-platano-y-chocolate/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Mar 2010 19:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/bizcocho-de-platano-y-chocolate/</guid>
      <description>Antes de ver los últimos tres plátanos maduritos y negros en el cubo de la basura, decidí hacer un bizcocho con ellos. Luego, revisando en mi despensa encontré media tableta de chocolate con leche así que pensé que la mezcla de plátano y chocolate quedaría estupenda y así fue. El resultado: un bizcocho de plátano y chocolate con textura super suave, nada empachoso y muy ligero.

Ingredientes para preparar un bizcocho de plátano y chocolate  3 plátanos maduros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hojaldre de crema y frutas</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/pastel-de-crema-y-frutas/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Mar 2010 15:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/pastel-de-crema-y-frutas/</guid>
      <description>La primera vez que hice este pastel me basé en la receta del blog de Carmelilla. El secreto está en darle el toque especial a la crema, y lo demás&amp;#8230; imaginación y gusto por la fruta que más nos guste. Entre cuatro nos la comimos de una vez, y como siempre, fue lo mejor de la cena! Les encantó este hojaldre de crema y frutas.

Ingredientes para cuatro personas del hojaldre de crema y frutas:  1 plancha de hojaldre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hojaldritos dulces</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/hojaldritos-dulces/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2010 05:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/hojaldritos-dulces/</guid>
      <description>Como sabéis, el hojaldre da mucho juego a la hora de elaborar recetas saladas, postres, bollería y más. El fin de semana pasado quise preparar algo casero y no demasiado empachoso para acompañar el café y recordé que tenía unas planchas de hojaldre y me inventé estos mini hojaldritos dulces, que la mayoría habréis hecho alguna vez, pero que para mí era la primera 😉   Ingredientes   2 placas de hojaldre congelado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mousse de Limón</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/mousse-de-limon/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Mar 2010 19:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/mousse-de-limon/</guid>
      <description>Este postre tan refrescante y digestivo lo he hecho este fin de semana, estupendo detrás de una copiosa comida. Me he basado en las recetas de Directo al paladar y de Les receptes de St. Hilari, muy similares entre ellas y he hecho una mezcla de ambas, con lo que ha salido un delicioso mousse de limón.

Ingredientes para 4-6 personas   3 claras de huevos. 40 gr de maizena.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Magdalenas de chocolate</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/magdalenas-trichocolate/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Feb 2010 13:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/magdalenas-trichocolate/</guid>
      <description>Esta es la primera receta que hago de magdalenas y me he basado en la receta de tres chocolates de la creadora del blog que lleva el mismo nombre: Magdalenas de chocolate. La elegí por su sencillez y la textura visual que tenían, impresionantes! A pesar de todo lo que llevan, no resultan pesadas ni muy dulces y, si os gusta el chocolate negro, veréis como tienen ese regustillo amargo que tanto nos gusta a los chocolateros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bizcocho de chocolate (Bizcocho Mayte)</title>
      <link>https://elenaensusalsa.com/bizcocho-de-chocolate/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jan 2010 20:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elenaensusalsa.com/bizcocho-de-chocolate/</guid>
      <description>He dedicado el nombre de este rico bizcocho de chocolate a mi amiga Mayte de Granada que fue la persona que me enseñó a hacerlo. Es un bizcocho sencillo y suave, con trocitos de chocolate. Generalmente se usa una tableta de chocolate (la que prefiráis) pero esta vez he utilizado una tableta de turrón de chocolate que me quedaba de las pasadas navidades y ha quedado riquísimo también.   Ingredientes para prepara el Bizcocho de chocolate  Un yogur de limón (que no sea desnatado) y con la misma medida del yogurt:  1 medida menos un dedo de aceite de oliva  2 medidas de azúcar  3 medidas de harina de repostería  Un sobre entero de levadura  3 huevos  Rayadura de un limón  Una tableta de chocolate con leche o la que os guste más.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>